# Base tokens	
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY;	datango
TOK_LIB;	@{TOK_COMPANY} Kursus
TOK_TOUR;	@{TOK_COMPANY} Õppeüksus
TOK_TRAINER;	@{TOK_COMPANY} Õppejõud

# Key names	
ALTKEY;	alt
CTRLKEY;	ctrl
LEFTALTKEY;	alt (vasak)
LEFTCTRLKEY;	strg (vasak)
LEFTSHIFTKEY;	tõsteklahv (vasak)
ON;	sees
OFF;	väljas
RIGHTALTKEY;	alt (parem)
RIGHTCTRLKEY;	ctrl (parem)
RIGHTSHIFTKEY;	tõsteklahv (parem)
SHIFTKEY;	tõsteklahv

# trainer states	
TOK_BUFFERING;	Audio laadimine ... 
TOK_CONNECTING;	Ühendamine ... 
TOK_IDLE;	
TOK_LMS;	Tulemuse salvestamine ...
TOK_OPENING;	Ühendamine ... 
TOK_OPEN;	
TOK_PAUSED;	Paus
TOK_PLAYING;	Taasesitus
TOK_READY;	Valmis
TOK_USERINPUT;	Sisestus
TOK_WAITING;	Lehekülje laadimine ... 

# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC;	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Raamistikke ei saa siin kuvada.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC;	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">IFRAME elemente sisaldavaid dokumente ei saa siin kuvada.</span>"

# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC;	Hüpikakende blokeerija segab õppeüksuse taasesitamist.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM;	"Hüpikakende blokeerija takistas uue brauseriakna avamist.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: Saate jätkata, kuna lülitasite hüpikakende blokeerija@{NEWLINE}    selle veebiserveri jaoks välja.@{NEWLINE}Katkesta: Õppeüksus lõpetatakse."

# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC;	"Internet Exploreri turvaseadistus\n\rtakistab @{TOK_TOUR} esitamist.\nPalun lubage\n""Allow script-initiated windows without size or position constraints""!\n"

# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC;	"@1 ""@2"" ei saadud lugeda."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC;	"@1 ""@2"" ei saadud lugeda: @3"

# Form texts	
TOK_CLOSE;	Sulge
TOK_DIR;	Kaust
TOK_ERROR;	Viga
TOK_EXIT;	Välju
TOK_OPEN;	Ava
TOK_SEARCH;	Otsi
TOK_START;	Alusta
TOK_START_TOUR;	@{TOK_TOUR} alustamine
TOK_STOP;	Stopp

# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS;	vähem...
TOK_LIB_BTN_MORE;	enam...
TOK_LIB_EMPTY;	Tühi element
TOK_LIB_FLAG_DESC;	Otsi kirjeldustest
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN;	Jäta kursuse struktuur avatuks
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN;	Uues aknas
TOK_LIB_FLAG_TITLE;	Otsi pealkirjadest
TOK_LIB_RESET;	Kustuta otsingutulemused

# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF;	PDF - Adobe Acrobat vorming
MIME_APP_MSWORD;	Wordi dokument
MIME_APP_EXCEL;	Exceli tööleht
MIME_APP_PPT;	Powerpointi slaidid
MIME_APP_OOFF;	OpenOffice dokument
MIME_APP_OOFFWRITE;	OpenOffice tekst
MIME_APP_OOFFCALC;	OpenOffice kalkulatsioon
MIME_APP_OOFFIMPRESS;	OpenOffice esitlus
MIME_APP_OOFFMATH;	OpenOffice valemid
MIME_AUDIO;	Heli
MIME_VIDEO;	Video
MIME_TEXT_HTML;	Veebisait
MIME_TEXT;	Tekstidokument
MIME_APP_DGO;	@{TOK_COMPANY} Õppeüksus
MIME_APP_DGO_DEMO;	@{TOK_COMPANY} Demo
MIME_APP_DGO_PRACTISE;	@{TOK_COMPANY} Harjutus
MIME_APP_DGO_TEST;	@{TOK_COMPANY} Test
MIME_APP_DGO_CONCURRENT;	@{TOK_COMPANY} Õppeüksus harjutusrežiimis
MIME_UNKNOWN;	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips	
TIP_PLAY;	"Jätka (F8); Koos ""Alt"": Alusta uuesti"
TIP_PAUSE;	"Peatamine (PAUS); Koos ""Tõste"": Audiokvaliteedi tõstmine; Koos ""Alt"": Audio andmemahu kokkuhoidmine"
TIP_STOP;	"Lõpetamine (F12); Koos ""Tõste"": Versiooni näitamine"
TIP_NEXT;	Järgmine peatükk (ALT-alla)
TIP_BACK;	"Eelmine peatükk (ALT-üles); Koos ""Alt"": Kursuse näitamine"
TIP_MAXBUBBLE;	Tekstimulli taastamine
TIP_MINBUBBLE;	Tekstimulli minimeerimine
TIP_CLOSEBUBBLE;	Tekstimulli eemaldamine
TIP_ENABLED;	
TIP_DISABLED;	(pole hetkel võimalik)
TIP_TASK;	Ülesande esitamine

# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW;	Akna sulgemine
TOK_BP_GOBACK;	Tagasi
TOK_BP_GOON;	Edasi
TOK_BP_JSCONSOLE;	Javascript teated
TOK_BP_MODE;	Režiim
TOK_BP_PARAMETER;	Parameeter
TOK_BP_RESTARTPROGRAM;	Programmi kordamine
TOK_BP_STARTANOTHER;	Muu programmi käivitamine
TOK_BP_VALUE;	Väärtus

# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR;	markeeritud punasega
EXER_COLOR_CLICK;	markeeritud rohelisega
EXER_COLOR_DBLCLICK;	markeeritud kollasega
EXER_COLOR_RCLICK;	markeeritud türkiisiga
EXER_COLOR_CHANGE;	roheliselt allajoonitud
EXER_COLOR_DRAG;	marked blue
EXER_COLOR_DROP;	marked brown

# Exercises	
EXER_AND;	@{NEWLINE}ja@{NEWLINE}
EXER_FAIL0;	Kahjuks vale.
EXER_FAIL1;	Kahjuks vale. 1 punkt maha. Alles jäävad: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2;	Kahjuks vale. @1_points-penalty_ punkti maha. Alles jäävad: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Kas vajate abi?
EXER_FAILCHANGE_HELP;	"Muudetud väli on @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Kõik sisestusväljad, mida võis muuta, on @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_HELP;	Lubatud sisestusvälju ei ole.@{NEWLINE}Muudetud väli on @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP;	Klõpsatud ala on @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Kõik lubatud nupud on @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP;	Üks klõps ei ole kusagil lubatud.@{NEWLINE}Klõpsatud ala on @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP;	Topeltklõpsatud ala on @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Kõik topeltklõpsu jaoks lubatud nupud on @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP;	Topeltklõps ei ole kusagil lubatud.@{NEWLINE}Klõpsatud ala on @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP;	Paremklõpsatus ala on @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Kõik paremklõpsu jaoks lubatud nupud on @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP;	Paremklõps ei ole kusagil lubatud.@{NEWLINE}Klõpsatud ala on @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0;	Vajutasite vale klahvi.
EXER_FAILKEY_HELP1;	"Vajutasite klahvi ""@1_key_""."
EXER_FAILKEY_HELP2;	@{NEWLINE}Lubatud funktsiooniklahvid on:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Samuti on lubatud:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Väljamuudatus (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Klõps (nupud on @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Tõpeltklõps (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS;	@{NEWLINE}(Märkus: Sellega kaotate kõik punktid)
EXER_HINT_KEYS;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Funktsiooniklahvide@{NEWLINE}""@1_keys_"" vajutamine"
EXER_HINT_ONLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Lubatud on:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Paremklõps (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON;	@{NEWLINE}(Märkus: Vastasel juhul jätkatakse automaatselt)
EXER_HINT_YOURINPUT;	"Sisestasite ""@1_input_"".@{NEWLINE}"
EXER_OR;	@{NEWLINE}või@{NEWLINE}

# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT;	"Palun eemaldage märgistus valikult ""@1""!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT;	"Palun märgistage/eemaldage märgistus valikult ""@1""!"
MSG_SCORE;	"Saavutatud punktisumma: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT;	"Palun valige sissekanne ""@1""!"
MSG_TEXTINPUT;	"Sisestage ""@1"" sisestusväljale ""@2""!"
MSG_TRANSACTIONCODE;	"Palun sisestage õige tehingu kood ""@1""!"

capDemoStart;	Demo-režiim 
msgDemoStart1;	"Demo-režiimis saate vaadata ülesande täitmist rakenduses. Lihtsalt vaadake esitlust, kõik sammud teostatakse automaatselt."
msgDemoStart2;	Alumises ääres asuva navigatsiooniriba abil saate esitluse katkestada või peatada. Samuti võite liikuda edasi järgmisele ja tagasi eelmisele sammule.
msgDemoStop;	Demo-režiim lõpetati.

capConcurrentStart;	Praktika-režiim
msgConcurrentStart1;	Praktika-režiimis saate ülesande lahendamiseks rakenduses samm-sammult juhised. 
msgConcurrentStart2;	"Iga sammu järel katkestatakse esitlus, et saaksite näidatud sammu rakenduses korrata. "
msgConcurrentStop;	Praktika-režiim lõpetati.

capTestStart;	Test-režiim
msgTestStart1;	"Test-režiimis saate oma teadmisi testida ülesannet rakenduses lahendades. Peale sisestatavate näidisandmete ei saa Te ühtegi töösammudega seotud juhist. Kogu ülesanne kirjeldatakse ülesande aknas, mida saab vastavalt vajadusele tiitelribal asuvate lülitusväljade abil suurendada või vähendada."
msgTestStart2;	"Testi lõpul saate hinnangu edukalt teostatud sammude põhjal. See hinnang on ainult Teie isiklikuks hindamiseks, andmeid ei salvestata ega saadeta."
msgTestStart3;	"Palun teostage kõik tegevused eriti hoolikalt, kuna süsteem registreerib kõik kirjavead ja valed klõpsatused ning vähendab vastavalt sellele ka hinnangut. Kui otsustate mõne sammu puhul abi küsida, kaotate kõik selle sammu jaoks ettenähtud punktid."
msgTestStart4;	"Teie hinnangut näidatakse testi lõpul, palun proovige saavutada tulemus @{res_mastery_percent}%."
capTestOk;	Läbisite testi edukalt
capTestFailed;	Te ei läbinud testi
msgTestFailed1;	"Kuna saavutasite alla @{res_mastery_percent}% võimalikust punktisummast, soovitame selle kursuse sisu uuesti läbida ning seejärel ona teadmisi uuesti test-režiimis kontrollida"
msgTestFinished2;	See test oli mõeldud ainult Teie isiklikuks hindamiseks. Tulemusi ei salvestata ega saadeta.
msgTestOk1;	"Palju õnne, Te lahendasite selle ülesande edukalt"
msgTestResult;	Tulemus
msgTestScore;	Saavutatud punktide arv
msgTestScoreValue;	@{res_collected_points} / @{res_possible_points}

capPracticeStart;	Harjutus-režiim
msgPracticeStart1;	Harjutus-režiimis saate õpitut proovida ülesannet ise rakenduses lahendades.
msgPracticeStart2;	Lihtsalt järgige samm-sammult juhiseid.
msgPracticeStop;	Harjutus-režiim lõpetati

# eof# New messages added after 6.1.0 beta 2
TIP_HELPBUBBLE;	"Yes, show help"
TIP_GOONBUBBLE;	"Go on to next step"
TOK_LIB_VAL_NOFILTER; no filter
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drag (Elements are @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drop (Elements are @{EXER_COLOR_DROP})"
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"You changed the wrong field!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"All permitted input fields were @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No permitted input fields."

EXER_FAILCLICK;	"You clicked the wrong button!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"All valid buttons were @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid click possible."

EXER_FAILDRAG;	"You dragged a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas which can be dragged are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"A drag operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No valid drag operation possible."

EXER_FAILDROP;	"You dropped on a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas where you can drop are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (If there are no disponible drag areas, you can click on the drop elements)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"A drop operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No valid drop operation posibble."

EXER_FAILDBLCLICK;	"You double-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for double-click were @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid doubleclick possible."

EXER_FAILRCLICK;	"You right-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for right-click were @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid right-click possible."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
