# Base tokens	
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY	datango
TOK_LIB	 @{TOK_COMPANY} курс
TOK_TOUR	 @{TOK_COMPANY} шаг
TOK_TRAINER	 @{TOK_COMPANY} тренер

# Key names	
ALTKEY	alt
CTRLKEY	ctrl
LEFTALTKEY	левый alt
LEFTCTRLKEY	левый ctrl
LEFTSHIFTKEY	левый shift
ON	включен
OFF	выключен
RIGHTALTKEY	правый alt
RIGHTCTRLKEY	правый ctrl
RIGHTSHIFTKEY	правый shift
SHIFTKEY	shift

# trainer states	
TOK_BUFFERING	Aудио загружается ... 
TOK_CONNECTING	Соединение ... 
TOK_IDLE	
TOK_LMS	Записать результат ...
TOK_OPENING	Соединение ... 
TOK_OPEN	
TOK_PAUSED	Пауза
TOK_PLAYING	В процессе
TOK_READY	В готовности
TOK_USERINPUT	Ввод
TOK_WAITING	Страница загружается ... 

# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Наборы фреймов (framesets) здесь не могут быть показаны.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Документы с IFRAMEs здесь не могут быть показаны.</span>"

# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC	Блокиратор всплывающих окон (Popup Blocker) препятствует воспроизведению шага.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM	Из-за блокиратора всплывающих окон (Popup Blocker) нельзя было открыть новое окно браузера.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: Вы можете продолжить, так как Вы деактивировали блокиратор всплывающих окон (Popup Blocker)@{NEWLINE} для данной веб-страницы. @{NEWLINE}Прервать: шаг завершается.

# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC	"Установка безопасности Internet Explorer\n\rпрепятствует изображению @{TOK_TOUR}.\nДопустите, пожалуйста,\n""текстовым драйвером инициированные окна без ограничений размеров и позиций""!"

# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC	" @1 ""@2"" не могло быть прочитано."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC	" @1 ""@2"" не могло быть прочитано: @3"

# Form texts	
TOK_CLOSE	Закрыть
TOK_DIR	Указатель
TOK_ERROR	Ошибка
TOK_EXIT	Закончить
TOK_OPEN	Открыть
TOK_SEARCH	Искать
TOK_START	Старт
TOK_START_TOUR	 Запустить @{TOK_TOUR} 
TOK_STOP	Стоп

# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS	меньше...
TOK_LIB_BTN_MORE	больше...
TOK_LIB_EMPTY	Пустой элемент
TOK_LIB_FLAG_DESC	Просмотреть описание
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN	Оставить открытым обзор структуры курса
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN	В новом окне
TOK_LIB_FLAG_TITLE	Просмотреть заголовок
TOK_LIB_RESET	Стереть результаты поиска
TOK_LIB_VAL_NOFILTER без фильтра

# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF	PDF - Adobe Acrobat формат
MIME_APP_MSWORD	Winword документ
MIME_APP_EXCEL	Рабочий лист Excel 
MIME_APP_PPT	Фольи Powerpoint
MIME_APP_OOFF	OpenOffice документ
MIME_APP_OOFFWRITE	OpenOffice текст
MIME_APP_OOFFCALC	OpenOffice калькуляция
MIME_APP_OOFFIMPRESS	OpenOffice презентация
MIME_APP_OOFFMATH	OpenOffice формулы
MIME_AUDIO	Аудио
MIME_VIDEO	Видео
MIME_TEXT_HTML	Веб-страница
MIME_TEXT	Текстовой документ
MIME_APP_DGO	 @{TOK_COMPANY} шаг
MIME_APP_DGO_DEMO	 @{TOK_COMPANY} демо
MIME_APP_DGO_PRACTISE	 @{TOK_COMPANY} упражнение
MIME_APP_DGO_TEST	 @{TOK_COMPANY} тест
MIME_APP_DGO_CONCURRENT	" @{TOK_COMPANY} шаг ""режим практики"""
MIME_UNKNOWN	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips	
TIP_PLAY	"Продолжить (F8);  ""Alt"": Перезапуск"
TIP_PAUSE	"Остановить (ПАУЗА);  ""Shift"": улучшить качество звука;  ""Alt"": сократить полосу пропускания аудио"
TIP_STOP	"Закончить (F12); ""Shift"": показать версию"
TIP_NEXT	Следующая глава (alt+стрелка вниз)
TIP_BACK	"Предыдущая глава (alt+стрелка вверх);  ""Alt"": показать курс"
TIP_MAXBUBBLE	Восстановить подсказку
TIP_MINBUBBLE	Уменьшить подсказку
TIP_CLOSEBUBBLE	Закрыть подсказку
TIP_ENABLED	
TIP_DISABLED	(в данный момент невозможно)
TIP_TASK	Постановка задачи
TIP_HELPBUBBLE;	"Да, показать помощь"
TIP_GOONBUBBLE;	"Следующий шаг"

# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW	Закрыть окно
TOK_BP_GOBACK	Назад
TOK_BP_GOON	Дальше
TOK_BP_JSCONSOLE	Консоль Javascript
TOK_BP_MODE	Режим
TOK_BP_PARAMETER	Параметр
TOK_BP_RESTARTPROGRAM	Перезапустить программу
TOK_BP_STARTANOTHER	Стартовать новую программу
TOK_BP_VALUE	Величина

# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR	красным цветом
EXER_COLOR_CLICK	зеленым цветом
EXER_COLOR_DBLCLICK	желтым цветом
EXER_COLOR_RCLICK	бирюзовым цветом
EXER_COLOR_CHANGE	зеленым подчеркиванием
EXER_COLOR_DRAG;	синим цветом
EXER_COLOR_DROP;	кориченевым цветом

# Exercises	
EXER_AND	@{NEWLINE}и@{NEWLINE}
EXER_FAIL0	К сожалению неправильно.
EXER_FAIL1	К сожалению неправильно. 1 штрафной пункт. Осталось: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2	К сожалению неправильно. @1_points-penalty_ штрафные пункты. Осталось: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Вам необходима помощь?
EXER_FAILCHANGE_HELP	Измененное поле ваделено @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Все поля ввода, которые могут быть изменены, выделены @{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_HELP	Допустимых полей ввода нет.@{NEWLINE}Измененное поле выделено @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP	Поле ввода, обозначенное нажатием мышью, обозначено @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Все допустимые кнопки обозначены @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP	Нажатие мышью недопустимо нигде.@{NEWLINE}Поле, нажатое мышью выделено @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP	Поле ввода, обозначенное двойным нажатием мышью, выделено @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Все кнопки, допустимые для двойного нажатия мышью обозначены @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP	Двойное нажатие мышью недопустимо нигде.@{NEWLINE}Обозначенное нажатием мышью поле выделено @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP	Поле ввода, обозначенное нажатием правой кнопкой мыши, выделено @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Все допустимые для нажатия правой кнопкой мыши кнопки обозначены @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP	Нажатие правой кнопкой мыши недопустимо нигде.@{NEWLINE}Обозначенное нажатием мышью поле выделено@{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0	Вы нажали неправильную кнопку.
EXER_FAILKEY_HELP1	"Вы нажали ""@1_key_""."
EXER_FAILKEY_HELP2	@{NEWLINE}Допустимые клавиши управления:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Допустимы также:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Изменение поля, выделенного (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Нажатие мышью (кнопки обозначены @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Перетянуть (Элементы выделены @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Отпустить(Элементы выделены @{EXER_COLOR_DROP})"
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Двойное нажатие мышью (обозначено @{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS	@{NEWLINE}(Указание: Таким образом Вы теряете набранные пункты)
EXER_HINT_KEYS	"@{NEWLINE}@{BULLET} Нажатие клавиш управления@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Допустимы:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Нажатие правой кнопкой мыши (выделено @{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON	@{NEWLINE}(Указание: В противном случае продолжение следует автоматически)
EXER_HINT_YOURINPUT	"Вы ввели ""@1_input_"".@{NEWLINE}"
EXER_OR	@{NEWLINE}или@{NEWLINE}

# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT	"Пожалуйста, отмените выбор опции ""@1""!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT	"Пожалуйста, выберите опцию ""@1"" либо отмените ее выбор!"
MSG_SCORE	"Набранные пункты: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT	"Пожалуйста, выберите запись ""@1""!"
MSG_TEXTINPUT	"Пожалуйста, запишите ""@1"" в графе для ввода данных ""@2"" !"
MSG_TRANSACTIONCODE	"Пожалуйста, введите правильный код транзакции ""@1""!"

capDemoStart	Режим Demo 
msgDemoStart1	В режиме Demo Вы можете наблюдать за использованием приложения. Просто следите за демонстрацией, все шаги выполняются автоматически.
msgDemoStart2	При помощи нижней навигационной планки Вы можете остановить или прекратить демонстрацию. Кроме того, Вы можете перейти к следующему либо вернуться к предыдущему шагу.
msgDemoStop	Режим Demo завершен.

capConcurrentStart	Режим практики
msgConcurrentStart1	В режиме практики Вы получите последовательную инструкцию по использованию программы.  
msgConcurrentStart2	После каждого шага демонстрация прерывается, чтобы Вы имели возможность осмыслить продемонстрированный шаг. 
msgConcurrentStop	Режим практики завершен.

capTestStart	Режим теста
msgTestStart1	В режиме теста Вы можете проконтролировать свои знания, самостоятельно выполняя задачу в программе. Кроме данных примера, которые Вам необходимо ввести, Вам не будут даваться никаких указаний относительно процесса выполнения задачи. Постановка задачи описывается в отдельном окне, которое Вы при необходимости можете увеличить или уменьшить при помощи соответствующей кнопки заголовка окна.  
msgTestStart2	На основании успешно выполненных шагов по завершении теста Вы будете оценены. Оценка предназначена исключительно для самоконтроля, данные теста не сохраняются и не посылаются.  
msgTestStart3	Пожалуйста, выполняйте все действия очень внимательно, так как в системе регистрируются все ошибки правописания и неправильные нажатия, в результате чего соответственно снижается Ваша оценка. Если Вы решаете воспользоваться помощью, Вы не получаете пунктов, предусмотренных за данный шаг. 
msgTestStart4	Ваша оценка показывается по завершении теста. Постарайтесь, пожалуйста, достичь показателя  @{res_mastery_percent}%.
capTestOk	Вы успешно прошли тест.
capTestFailed	Вы не прошли тест.
msgTestFailed1	Вы набрали менее @{res_mastery_percent}% от возможного количества пунктов, поэтому мы рекомендуем Вам просмотреть содержание курса еще раз и проверить Ваши знания повторно в режиме теста. 
msgTestFinished2	Данный тест предусмотрен исключительно для Вашей самооценки. Результаты теста не сохраняются и не посылаются.
msgTestOk1	Поздравляем! Вы успешно выполнили задание.
msgTestResult	Результат
msgTestScore	Набранное количество пунктов
msgTestScoreValue	 @{res_collected_points} из @{res_possible_points}

capPracticeStart	Режим тренировки
msgPracticeStart1	В режиме тренировки Вы можете испробовать пройденный материал, самостоятельно выполняя задачу в программе. 
msgPracticeStart2	Соблюдайте последовательную инструкцию.
msgPracticeStop	Режим тренировки завершен.


# eof	
# New messages added after 6.1.0 beta 2
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"Вы изменили неверное поле!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"Все доступные поля ввода выделены @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"Нет доступных полей ввода."

EXER_FAILCLICK;	"Вы нажали неверную кнопку!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"Все разрешенные кнопки отмечены @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"Нажатие мышью недопустимо нигде."

EXER_FAILDRAG;	"Вы перетянули неверную область.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"Перетянутая область обозначена @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Все области, которые могут быть перетянуты обозначены @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"Все разрешенные области @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"Здесь перетягивание не разрешено.@{NEWLINE}Перетянутая область отмечена @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"Перетягивание не разрешено."

EXER_FAILDROP;	"При перетягивании, вы отпустили в неверной области.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"Пертянутый элемент отмечен @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Все области, на которые можно перетягивать, отмечены @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (Если нет элементов, которые можно перетягивать, вы можете нажать на целевой элемент)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"Все разрешенные области отмечены @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"Сюда вы не можете перетягивать.@{NEWLINE}Перетянутый элемент отмечен @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"Перетягивание не разрешено.."

EXER_FAILDBLCLICK;	"Вы сделали двойной шелчок в неверной области!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"Все кнопки, на которых можно сделать двойной щелчок выделены @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"Двойной шелчок не разрешен."

EXER_FAILRCLICK;	"Вы нажали правой кнопкой мыши на неверную область!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"Все кнопки, доступные для нажтия правой кнопкой мыши отмечены @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	Нажатия правой кнопкой мыши не разрешено нигде."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "Из-за отсутствия  действий пользователя урок будет закрыт автоматически через @1 сек. Для продолжения занятия произведите любое движение мышью по активному окну."

quizScoreReached;   "Ваш результат: "
quizScorePass;  "Необходимый минимальный результат: "
quizScoreMax;   "Максимальный результат: "
quizItemName;   Название теста
quizSolutions;  Правильные ответы
quizResult; Результат
quizPoints; Очки

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
