# Base tokens	
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY	datango
TOK_LIB	@{TOK_COMPANY} Tečaj
TOK_TOUR	@{TOK_COMPANY} Učna enota
TOK_TRAINER	@{TOK_COMPANY} Trener

# Key names	
ALTKEY	alt
CTRLKEY	strg
LEFTALTKEY	alt (levo)
LEFTCTRLKEY	ctrl (levo)
LEFTSHIFTKEY	shift (levo)
ON	vklop
OFF	izklop
RIGHTALTKEY	alt (desno)
RIGHTCTRLKEY	ctrl (desno)
RIGHTSHIFTKEY	shift (desno)
SHIFTKEY	shift

# trainer states	
TOK_BUFFERING	Avdio se nalaga ... 
TOK_CONNECTING	Povezujem ... 
TOK_IDLE	
TOK_LMS	Pišem rezultat ...
TOK_OPENING	Povezujem ... 
TOK_OPEN	
TOK_PAUSED	Pavza
TOK_PLAYING	Se predvaja
TOK_READY	Pripravljen
TOK_USERINPUT	Vnos
TOK_WAITING	Stran se nalaga…

# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Okvirjev tu ni mogoče prikazati.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Dokumentov z IOKVIRJEM tu ni mogoče prikazati.</span>"

# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC	Preprečevalnik pojavnih oken preprečuje predvajanje učne enote.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM	Preprečevalnik pojavnih oken je preprečil odpiranje novega okna brskalnika.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: sedaj lahko nadaljujete, ker ste izklopilir@{NEWLINE}    preprečevalnik pojavnih oken za spletni strežnik.@{NEWLINE}Prekinitev: učna enota bo končana.

# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC	"Neka varnostna nastavitev Internet Explorerja\n\rpreprečuje predstavitev @{TOK_TOUR}.\nPustite prosim\n""Script zagnano okno brez omejitev velikosti in položaja""\nzu!"

# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC	"@1 ""@2"" ni bilo mogoče prebrati."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC	"@1 ""@2"" ni bilo mogoče prebrati: @3"

# Form texts	
TOK_CLOSE	Zapreti
TOK_DIR	Seznam
TOK_ERROR	Napaka
TOK_EXIT	Končati
TOK_OPEN	Odpreti
TOK_SEARCH	Iskati
TOK_START	Zagon
TOK_START_TOUR	@{TOK_TOUR} zagnati
TOK_STOP	Stop

# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS	manj…
TOK_LIB_BTN_MORE	več…
TOK_LIB_EMPTY	Prazen element
TOK_LIB_FLAG_DESC	Preiskati opis
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN	Strukturo tečaja pustite odprto
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN	V novem oknu
TOK_LIB_FLAG_TITLE	Preiščite naslov
TOK_LIB_RESET	Zbrišite rezultate iskanja

# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF	PDF - format Adobe Acrobat
MIME_APP_MSWORD	Dokument Winword
MIME_APP_EXCEL	Delovni list Excel
MIME_APP_PPT	Folije Powerpoint
MIME_APP_OOFF	Dokument OpenOffice
MIME_APP_OOFFWRITE	Besedilo OpenOffice
MIME_APP_OOFFCALC	Izračun OpenOffice
MIME_APP_OOFFIMPRESS	Predstavitev OpenOffice
MIME_APP_OOFFMATH	Formule OpenOffice
MIME_AUDIO	Zvok
MIME_VIDEO	Video
MIME_TEXT_HTML	Spletna stran
MIME_TEXT	Besedilni dokument
MIME_APP_DGO	@{TOK_COMPANY} Učna enota
MIME_APP_DGO_DEMO	@{TOK_COMPANY} Demo
MIME_APP_DGO_PRACTISE	@{TOK_COMPANY} Vaja
MIME_APP_DGO_TEST	@{TOK_COMPANY} Test
MIME_APP_DGO_CONCURRENT	@{TOK_COMPANY} Učna enota Način prakse
MIME_UNKNOWN	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips	
TIP_PLAY	"Nadaljevanje (F8); z ""Alt"": nov zagon"
TIP_PAUSE	"Ustaviti (PAVZA); s ""Ctrl"": povečati kakovost avdia; S ""Alt"": varčevati s širino pasu avdia"
TIP_STOP	"Končati (F12); s ""Shift"": prikaz različice"
TIP_NEXT	Naslednje poglavje (ALT-navzdol)
TIP_BACK	"Prejšnje poglavje (ALT-gor) s ""Alt"": prikazati tečaj"
TIP_MAXBUBBLE	Obnovite okvirček za besedilo
TIP_MINBUBBLE	Minimirajte okvirček za besedilo
TIP_CLOSEBUBBLE	Odstranite okvirček za besedilo
TIP_ENABLED	
TIP_DISABLED	(sedaj ni možno)
TIP_TASK	Postavitev naloge

# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW	Zapreti okno
TOK_BP_GOBACK	Nazaj
TOK_BP_GOON	Dalje
TOK_BP_JSCONSOLE	Sporočila Javascripta
TOK_BP_MODE	Način
TOK_BP_PARAMETER	Parameter
TOK_BP_RESTARTPROGRAM	Ponoviti program
TOK_BP_STARTANOTHER	Zagnati drug program
TOK_BP_VALUE	Vrednost

# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR	označeno rdeče
EXER_COLOR_CLICK	označeno zeleno
EXER_COLOR_DBLCLICK	označeno rumeno
EXER_COLOR_RCLICK	označeno turkizno
EXER_COLOR_CHANGE	podčrtano zeleno
EXER_COLOR_DRAG;	marked blue
EXER_COLOR_DROP;	marked brown

# Exercises	
EXER_AND	@{NEWLINE}in@{NEWLINE}
EXER_FAIL0	Žal napačno
EXER_FAIL1	Žal napačno. 1 točka odbitka. Ostane jih še: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2	Žal napačno. @1_points-penalty_ točk odbitka. Ostane jih še: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Potrebujete pomoč?
EXER_FAILCHANGE_HELP	Spremenjeno polje je bilo @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Vsa vnosna polja, ki jih je dovoljeno spreminjati, so bila @{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_HELP	Ne obstajajo nobena dovoljena vnosna polja.@{NEWLINE}Spremenjeno volje je bilo @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP	Območje, ki ste ga kliknili, je bilo @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Vsi dovoljeni gumbi so bili @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP	Nikjer ni dovoljen klik.@{NEWLINE}Območje, ki ste ga kliknili, je bilo @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP	Območje, ki ste ga dvakrat kliknili, je bilo @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Vsi gumbi, na katere lahko kliknete dvakrat so bili @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP	Dvojni klik ni nikjer dovoljen.@{NEWLINE}Območje, ki ste ga kliknili, je bilo @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP	Območje, ki sta ga kliknili z desno tipko, je bilo @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Vsi gumbi, na katere lahko kliknete z desno tipko @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP	Klik z desno tipko ni nikjer dovoljen.@{NEWLINE}Območje, na katerega ste kliknili, je bilo @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0	Pritisnili ste napačno tipko
EXER_FAILKEY_HELP1	"Pritisnite ste ""@1_key_""."
EXER_FAILKEY_HELP2	@{NEWLINE}Dovoljene funkcijske tipke so:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Prav tako so dovoljene:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Spremembe polja (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Klik (gumbi so @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Dvojni klik (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS	@{NEWLINE}(Opozorilo: s tem izgubite vse točke)
EXER_HINT_KEYS	"@{NEWLINE}@{BULLET} Pritisnite funkcijske tipke@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Dovoljene so:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Klik z desno tipko (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON	@{NEWLINE}(Opozorilo: v nasprotnem samodejno sledi nadaljevanje)
EXER_HINT_YOURINPUT	"Vnesli ste ""@1_input_"".@{NEWLINE}"
EXER_OR	@{NEWLINE}ali@{NEWLINE}

# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT	"Prekličite izbiro opcije ""@1"" prosim!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT	"Izberite oz. prekličite izbiro opcije ""@1"" prosim!"
MSG_SCORE	"Doseženo število točk: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT	"Izberite vnos ""@1"" prosim!"
MSG_TEXTINPUT	"Vnesite ""@1"" v vnosno polje ""@2"" prosim!"
MSG_TRANSACTIONCODE	"Vnesite pravilno kodo transakcije ""@1"" prosim!"

capDemoStart	Predstavitveni način
msgDemoStart1	V predstavitvenem načinu lahko opazujete izvrševanje neke uporabne naloge. Preprosto sledite predstavitvi, vsi koraki bodo samodejno izvršeni.
msgDemoStart2	Z navigacijsko vrstico v spodnjem robu, lahko prekinete ali ustavite predstavitev. Poleg tega lahko preskočite naprej na naslednji ali nazaj na prejšnji korak.
msgDemoStop	Predstavitveni način je končan

capConcurrentStart	Način prakse
msgConcurrentStart1	V načinu prakse dobite za izvršitev neke uporabne naloge v aplikaciji navodila, ki vas vodijo po korakih. 
msgConcurrentStart2	Po vsakem koraku se predstavitev prekine, da bi lahko sledili prikaznemu koraku v aplikaciji. 
msgConcurrentStop	Način prakse se je končal.

capTestStart	Testni način
msgTestStart1	V tesnem načinu lahko preizkusite vaše znanje tako, da sami rešite uporabno nalogo. Poleg podatkov kot primer, ki jih morate vnesti, ne boste dobili  navodil, ki se nanašajo na delovni korak. Celotna naloga je opisana v okencih z nalogami, ki se po potrebi povečajo ali zmanjšajo s pomočjo preklopnih površin v naslovni vrstici.
msgTestStart2	Na koncu testa boste dobili dobili oceno na podlagi uspešno opravljenih korakov. Ta ocena je namenjena izključno  vašemu samoocenjevanju, podatki ne bodo niti shranjeni, niti posredovani.
msgTestStart3	Vaše akcijo opravite prosim zelo skrbno, ker zazna sistem vse pisne napake in napačne klike ter se tako ustrezno zmanjša ocena. Če ste se odločili, da boste zahtevali nek korak pomoči, boste izgubili vse predvidene točke za ta korak.
msgTestStart4	Vaša ocena bo prikazana na koncu testa,  poskusite doseči cilj @{res_mastery_percent}% .
capTestOk	Test ste opravili uspešno.
capTestFailed	Testa niste opravili. 
msgTestFailed1	Ker ste dosegli manj kot @{res_mastery_percent}% možnih točk vam priporočamo, da vsebino tega tečaja še enkrat predelate in nato vaše znanje še enkrat preverite v testnem načinu.
msgTestFinished2	Ta test je namenjen izključno vašemu samoocenjevanju. Rezultati ne bodo niti posneti, niti posredovani.
msgTestOk1	Prisrčne čestitke, to nalogo ste opravili uspešno.
msgTestResult	Rezultat
msgTestScore	Doseženo število točk
msgTestScoreValue	@{res_collected_points} od @{res_possible_points}

capPracticeStart	Učni način
msgPracticeStart1	V učnem načinu lahko preizkusite naučeno tako, da sami rešite nalogo znotraj aplikacije.
msgPracticeStart2	Preprosto sledite po korakih navodilom.
msgPracticeStop	Učni način je končan.

# eof# New messages added after 6.1.0 beta 2
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drag (Elements are @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drop (Elements are @{EXER_COLOR_DROP})"
TIP_HELPBUBBLE;	"Yes, show help"
TIP_GOONBUBBLE;	"Go on to next step"
TOK_LIB_VAL_NOFILTER no filter
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"You changed the wrong field!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"All permitted input fields were @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No permitted input fields."

EXER_FAILCLICK;	"You clicked the wrong button!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"All valid buttons were @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid click possible."

EXER_FAILDRAG;	"You dragged a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas which can be dragged are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"A drag operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No valid drag operation possible."

EXER_FAILDROP;	"You dropped on a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas where you can drop are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (If there are no disponible drag areas, you can click on the drop elements)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"A drop operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No valid drop operation posibble."

EXER_FAILDBLCLICK;	"You double-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for double-click were @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid doubleclick possible."

EXER_FAILRCLICK;	"You right-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for right-click were @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid right-click possible."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
