# Base tokens	Finnisch
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY;	datango
TOK_LIB;	@{TOK_COMPANY} Kurssi
TOK_TOUR;	@{TOK_COMPANY} Oppikokonaisuus
TOK_TRAINER;	@{TOK_COMPANY} Kouluttaja
	
# Key names	
ALTKEY;	alt
CTRLKEY;	ctrl
LEFTALTKEY;	alt (vasen)
LEFTCTRLKEY;	ctrl (vasen)
LEFTSHIFTKEY;	shift (vasen)
ON;	on
OFF;	off
RIGHTALTKEY;	alt (oikea)
RIGHTCTRLKEY;	ctrl (oikea)
RIGHTSHIFTKEY;	shift (oikea)
SHIFTKEY;	shift
	
# trainer states	
TOK_BUFFERING;	Audiota ladataan ... 
TOK_CONNECTING;	Yhdistetään ... 
TOK_IDLE;	
TOK_LMS;	Tulosta kirjoitetaan ...
TOK_OPENING;	Yhdistetään ... 
TOK_OPEN;	
TOK_PAUSED;	Tauko
TOK_PLAYING;	Käy
TOK_READY;	Valmis
TOK_USERINPUT;	Syöttö
TOK_WAITING;	Sivua ladataan ... 
	
# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC;	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Kehyksiä ei voida tässä näyttää.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC;	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">IFRAME-dokumentteja ei voida tässä näyttää.</span>"
	
# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC;	Popup-esto estää oppikokonaisuuden käytön.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM;	"Popup-esto on estänyt uuden selainikkunan avaamisen.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: Voit jatkaa, koska olet sammuttanut verkkopalvelimen@{NEWLINE} Popup-estimen.@{NEWLINE}Keskeytä: Oppikokonaisuus lopetetaan."
	
# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC;	Internet Explorerin turva-asetus estää\n\r @{TOK_TOUR}in esittämisen.\nSalli\n”Skriptin käynnistämät ikkunat ilman koko- ja sijaintirajoituksia”!
	
# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC;	@1 ”@2” ei voitu lukea.
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC;	@1 ”@2” ei voitu lukea: @3
	
# Form texts	
TOK_CLOSE;	Sulje
TOK_DIR;	Hakemisto
TOK_ERROR;	Virhe
TOK_EXIT;	Lopeta
TOK_OPEN;	Avaa
TOK_SEARCH;	Etsi
TOK_START;	Käynnistä
TOK_START_TOUR;	Käynnistä @{TOK_TOUR}
TOK_STOP;	Seis
	
# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS;	vähemmän...
TOK_LIB_BTN_MORE;	enemmän...
TOK_LIB_EMPTY;	Tyhjä elementti
TOK_LIB_FLAG_DESC;	Hae kuvauksesta
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN;	Jätä kurssirakenne auki
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN;	Uuteen ikkunaan
TOK_LIB_FLAG_TITLE;	Hae otsikko
TOK_LIB_RESET;	Poista hakutulokset
	
# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF;	PDF – Adobe Acrobat -tiedostomuoto
MIME_APP_MSWORD;	Winword-dokumentti
MIME_APP_EXCEL;	Excel-taulukko
MIME_APP_PPT;	Powerpoint-kalvot
MIME_APP_OOFF;	OpenOffice-dokumentti
MIME_APP_OOFFWRITE;	OpenOffice-teksti
MIME_APP_OOFFCALC;	OpenOffice-laskelma
MIME_APP_OOFFIMPRESS;	OpenOffice-esitys
MIME_APP_OOFFMATH;	OpenOffice-kaavat
MIME_AUDIO;	Sointi
MIME_VIDEO;	Video
MIME_TEXT_HTML;	Verkkosivu
MIME_TEXT;	Tekstidokumentti
MIME_APP_DGO;	@{TOK_COMPANY} Oppikokonaisuus
MIME_APP_DGO_DEMO;	@{TOK_COMPANY} Demo
MIME_APP_DGO_PRACTISE;	@{TOK_COMPANY} Harjoitus
MIME_APP_DGO_TEST;	@{TOK_COMPANY} Testi
MIME_APP_DGO_CONCURRENT;	@{TOK_COMPANY} Oppikokonaisuus käytännönharjoittelutila
MIME_UNKNOWN;	@{TOK_LIB_UNKNOWN}
	
# Tooltips	
TIP_PLAY;	Jatka (F8); „Alt“: Käynnistä uudelleen
TIP_PAUSE;	Keskeytä (PAUSE); „Shift“: Äänen laadun nosto; „Alt“: Äänen kaistaleveyden säästö
TIP_STOP;	Lopeta (F12); „Shift“: Näytä versio
TIP_NEXT;	Seuraava luku (ALT-alas)
TIP_BACK;	Edellinen luku (ALT-ylös); ”Alt”: Näytä kurssi
TIP_MAXBUBBLE;	Tekstikuplan palauttaminen
TIP_MINBUBBLE;	Tekstikuplan minimointi
TIP_CLOSEBUBBLE;	Tekstikuplan poisto
TIP_ENABLED;	
TIP_DISABLED;	(ei mahdollista nyt)
TIP_TASK;	Tehtävänasetus
	
# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW;	Sulje ikkuna
TOK_BP_GOBACK;	Takaisin
TOK_BP_GOON;	Jatka
TOK_BP_JSCONSOLE;	Javascript-ilmoitukset
TOK_BP_MODE;	Tila
TOK_BP_PARAMETER;	Parametri
TOK_BP_RESTARTPROGRAM;	Ohjelman toisto
TOK_BP_STARTANOTHER;	Toisen ohjelman käynnistäminen
TOK_BP_VALUE;	Arvo
	
# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR;	merkitty punaisella
EXER_COLOR_CLICK;	merkitty vihreällä
EXER_COLOR_DBLCLICK;	merkitty keltaisella
EXER_COLOR_RCLICK;	merkitty turkoosilla
EXER_COLOR_CHANGE;	alleviivattu vihreällä
EXER_COLOR_DRAG;	marked blue
EXER_COLOR_DROP;	marked brown

# Exercises	
EXER_AND;	@{NEWLINE}ja@{NEWLINE}
EXER_FAIL0;	Valitettavasti väärin.
EXER_FAIL1;	Valitettavasti väärin. 1 pisteen rangaistus. Jäljelle jää: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2;	Valitettavasti väärin. @1_points-penalty_ pisteen rangaistus. Jäljelle jää: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Tarvitsetko apua?
EXER_FAILCHANGE_HELP;	"Muutettu kenttä on @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Kaikki syöttökentät, jotka saa muuttaa, on @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_HELP;	Ei ole sallittuja syöttökenttiä.\n\nMuutettu kenttä on @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP;	Napsautettu alue on @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Kaikki sallitut painikkeet on @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP;	Napsautus ei ole sallittu missään.@{NEWLINE}Napsautettu alue on @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP;	Kaksoisnapsautettu alue on @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Kaikki kaksoisnapsautukselle sallitut painikkeet on @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP;	Kaksoisnapsautus ei ole sallittu missään.@{NEWLINE}Napsautettu alue on @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP;	Oikealla painikkeella napsautettu alue on @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Kaikki oikealla painikkeella napsautettavaksi sallitut painikkeet on @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP;	Oikealla painikkeella suoritettu napsautus ei ole sallittu missään.@{NEWLINE}Napsautettu alue on @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0;	Olet painanut väärää näppäintä.
EXER_FAILKEY_HELP1;	Olet painanut „@1_key_“.
EXER_FAILKEY_HELP2;	@{NEWLINE}Sallittuja toimintonäppäimiä ovat:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Myös sallittuja ovat:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Kenttämuutos (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Napsautus (Painikkeet on @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Kaksoisnapsautus (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS;	@{NEWLINE}(Ohje: Silloin kaikki pisteet häviävät)
EXER_HINT_KEYS;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Toimintanäppäinten painaminen@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Sallittuja ovat:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Oikean painikkeen napsautus (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON;	@{NEWLINE}(Ohje: Muutoin seuraa automaattisesti jatkoa)
EXER_HINT_YOURINPUT;	Syötit: ”@1_input_”.@{NEWLINE}
EXER_OR;	@{NEWLINE}tai@{NEWLINE}
	
# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT;	Valitse pois vaihtoehto ”@1”!
MSG_OPTIONFIELD_SELECT;	Valitse vaihtoehto ”@1” tai valitse se pois!
MSG_SCORE;	"Saavutettu pistemäärä: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT;	Valitse kohta ”@1”!
MSG_TEXTINPUT;	Anna syöttökenttään ”@2” ”@1”!
MSG_TRANSACTIONCODE;	"Anna oikea tapahtumakoodi ”@1""!"
	
capDemoStart;	Demo-tila
msgDemoStart1;	"Demotilassa voit seurata tehtävän suorittamista sovelluksessa. Seuraa vain esitystä, kaikki vaiheet suoritetaan automaattisesti."
msgDemoStart2;	Alareunan navigointirivin avulla voit keskeyttää tai lopettaa esityksen. Voit lisäksi siirtyä eteenpäin seuraavaan ja taaksepäin edelliseen vaiheeseen.
msgDemoStop;	Demo-tila on päätetty.
	
capConcurrentStart;	Käytännönharjoittelutila
msgConcurrentStart1;	Käytännönharjoittelutilassa saat vaihe vaiheelta ohjeet tehtävän suorittamiseksi sovelluksessa. 
msgConcurrentStart2;	"Jokaisen vaiheen jälkeen esitys keskeytetään, jotta voit seurata näytettyä vaihetta sovelluksessa. "
msgConcurrentStop;	Käytännönharjoittelutila on päätetty.
	
capTestStart;	Testitila
msgTestStart1;	"Testitilassa voit testata tietosi ratkaisemalla itse tehtävän sovelluksen avulla. Annettujen esimerkkitietojen lisäksi sinulle ei anneta mitään työvaiheisiin liittyviä ohjeita. Koko tehtävä kuvataan tehtäväikkunassa, jonka voit tarvittaessa suurentaa tai pienentää otsakerivin painikkeiden avulla."
msgTestStart2;	"Testin lopuksi sinulle annetaan arviointi onnistuneesti suoritettujen vaiheiden perusteella. Tämä arviointi on tarkoitettu ainoastaan itsearviointia varten, tietoja ei tallenneta eikä välitetä eteenpäin."
msgTestStart3;	"Toimi erityisen huolellisesti, koska järjestelmä rekisteröi kaikki kirjoitusvirheet ja väärät napsautukset ja huonontaa arviointia niitä vastaavasti. Jos päätät pyytää apua jossakin vaiheessa, menetät kaikki tämän vaiheen pisteet."
msgTestStart4;	"Arviointisi näytetään testin lopuksi, yritä saavuttaa @{res_mastery_percent}%."
capTestOk;	Olet läpäissyt testin
capTestFailed;	Et läpäissyt testiä
msgTestFailed1;	"Koska sait vähemmän kuin @{res_mastery_percent}% mahdollisista pisteistä, suosittelemme sinua käymään kurssin sisällön vielä kerran läpi ja testaamaan sen jälkeen tietosi vielä kerran testitilassa"
msgTestFinished2;	Tämä testi on tarkoitettu ainoastaan itsearviointia varten. Tuloksia ei kirjata eikä välitetä eteenpäin.
msgTestOk1;	"Onnittelumme, ratkaisit tämän tehtävän onnistuneesti."
msgTestResult;	Tulos
msgTestScore;	Saavutettu pistemäärä
msgTestScoreValue;	@{res_collected_points} / @{res_possible_points}
	
capPracticeStart;	Harjoittelutila
msgPracticeStart1;	Harjoittelutilassa voit kokeilla opittua ratkaisemalla itse tehtäviä sovelluksessa.
msgPracticeStart2;	Seuraa yksinkertaisesti vaihe vaiheelta annettuja ohjeita.
msgPracticeStop;	Harjoittelutila on lopetettu.

# eof# New messages added after 6.1.0 beta 2
TIP_HELPBUBBLE;	"Yes, show help"
TIP_GOONBUBBLE;	"Go on to next step"
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drag (Elements are @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drop (Elements are @{EXER_COLOR_DROP})"
TOK_LIB_VAL_NOFILTER; no filter
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"You changed the wrong field!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"All permitted input fields were @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No permitted input fields."

EXER_FAILCLICK;	"You clicked the wrong button!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"All valid buttons were @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid click possible."

EXER_FAILDRAG;	"You dragged a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas which can be dragged are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"A drag operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No valid drag operation possible."

EXER_FAILDROP;	"You dropped on a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas where you can drop are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (If there are no disponible drag areas, you can click on the drop elements)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"A drop operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No valid drop operation posibble."

EXER_FAILDBLCLICK;	"You double-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for double-click were @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid doubleclick possible."

EXER_FAILRCLICK;	"You right-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for right-click were @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid right-click possible."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
