# Base tokens	
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY	datango
TOK_LIB	@{TOK_COMPANY} Kurs
TOK_TOUR	@{TOK_COMPANY} Jednostka materiału dydaktycznego
TOK_TRAINER	@{TOK_COMPANY} Trener

# Key names	
ALTKEY	Alt
CTRLKEY	Ctrl
LEFTALTKEY	Alt (lewy)
LEFTCTRLKEY	Ctrl (lewy)
LEFTSHIFTKEY	Shift (lewy)
ON	Wł.
OFF	Wył.
RIGHTALTKEY	Alt (prawy)
RIGHTCTRLKEY	Ctrl (prawy)
RIGHTSHIFTKEY	Shift (prawy)
SHIFTKEY	Shift

# trainer states	
TOK_BUFFERING	Ładowanie audio ...
TOK_CONNECTING	Łączenie ...
TOK_IDLE	
TOK_LMS	Zapisywanie wyniku ...
TOK_OPENING	Łączenie ...
TOK_OPEN	
TOK_PAUSED	Pauza
TOK_PLAYING	Odtwarzanie
TOK_READY	Gotowy
TOK_USERINPUT	Wprowadzanie
TOK_WAITING	Ładowanie strony ...

# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Nie można wyświetlić ramek.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Nie można wyświetlić dokumentów zawierających ramki typu IFRAME.</span>"

# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC	Blokada pop-up uniemożliwia odtworzenie jednostki materiału dydaktycznego.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM	Blokada pop-up zablokowała otwarcie nowego okna przeglądarki.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: Po wyłączeniu blokady pop-up przeglądarki@{NEWLINE}    można kontynuować.@{NEWLINE}Anuluj: Jednostka materiału dydaktycznego zostanie zakończona.

# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC	"Ustawienie bezpieczeństwa programu Internet Explorer\n\uniemożliwia wyświetlenie @{TOK_TOUR}.\nWłącz opcję\n""Skrypt inicjuje okna bez ograniczania wielkości i pozycji""!"

# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC	"Nie można odczytać @1 ""@2""."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC	"Nie można odczytać @1 ""@2"": @3"

# Form texts	
TOK_CLOSE	Zamknij
TOK_DIR	Spis
TOK_ERROR	Błąd
TOK_EXIT	Zakończ
TOK_OPEN	Otwórz
TOK_SEARCH	Szukaj
TOK_START	Start
TOK_START_TOUR	@{TOK_TOUR} Uruchom 
TOK_STOP	Stop

# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS	Mniej...
TOK_LIB_BTN_MORE	Więcej...
TOK_LIB_EMPTY	Pusty element
TOK_LIB_FLAG_DESC	Przeszukaj opis
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN	Pozostaw otwartą strukturę kursu
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN	W nowym oknie
TOK_LIB_FLAG_TITLE	Przeszukaj tytuł
TOK_LIB_RESET	Skasuj wyniki wyszukiwania

# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF	PDF – format Adobe Acrobat
MIME_APP_MSWORD	Dokument Winword
MIME_APP_EXCEL	Arkusz kalkulacyjny Excel
MIME_APP_PPT	Folia Powerpoint
MIME_APP_OOFF	Dokument OpenOffice
MIME_APP_OOFFWRITE	Tekst OpenOffice
MIME_APP_OOFFCALC	Arkusz kalkulacyjny OpenOffice
MIME_APP_OOFFIMPRESS	Prezentacja OpenOffice
MIME_APP_OOFFMATH	Formuła OpenOffice
MIME_AUDIO	Dźwięk
MIME_VIDEO	Wideo
MIME_TEXT_HTML	Strona internetowa
MIME_TEXT	Dokument tekstowy
MIME_APP_DGO	 @{TOK_COMPANY}Jednostka materiału dydaktycznego
MIME_APP_DGO_DEMO	 @{TOK_COMPANY}Demonstracja
MIME_APP_DGO_PRACTISE	 @{TOK_COMPANY}Ćwiczenie 
MIME_APP_DGO_TEST	 @{TOK_COMPANY}Test 
MIME_APP_DGO_CONCURRENT	 @{TOK_COMPANY} Część praktyczna jednostki materiału dydaktycznego
MIME_UNKNOWN	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips	
TIP_PLAY	"Kontynuuj (F8); ""Alt"": Ponowny start"
TIP_PAUSE	"Zatrzymaj (PAUSE); ""Shift"": Wyższa jakość dźwięku; ""Alt"": Oszczędność pasma audio"
TIP_STOP	"Zakończ (F12); ""Shift"": Pokaż wersję"
TIP_NEXT	Następny rozdział (ALT-w dół)
TIP_BACK	"Poprzedni rozdział (ALT-w górę); ""Alt"": Pokaż kurs"
TIP_MAXBUBBLE	Przywróć dymek tekstowy
TIP_MINBUBBLE	Zminimalizuj dymek tekstowy
TIP_CLOSEBUBBLE	Usuń dymek tekstowy
TIP_ENABLED	
TIP_DISABLED	(w danej chwili niemożliwe)
TIP_TASK	Postawienie zadań

# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW	Zamknij okno
TOK_BP_GOBACK	Powrót
TOK_BP_GOON	Dalej
TOK_BP_JSCONSOLE	Komunikaty Javascript
TOK_BP_MODE	Tryb
TOK_BP_PARAMETER	Parametr
TOK_BP_RESTARTPROGRAM	Powtórz program
TOK_BP_STARTANOTHER	Uruchom inny program
TOK_BP_VALUE	Wartość

# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR	Czerwone zaznaczenie
EXER_COLOR_CLICK	Zielone zaznaczenie
EXER_COLOR_DBLCLICK	Żółte zaznaczenie
EXER_COLOR_RCLICK	Turkusowe zaznaczenie
EXER_COLOR_CHANGE	Zielone podkreślenie
EXER_COLOR_DRAG;	marked blue
EXER_COLOR_DROP;	marked brown

# Exercises	
EXER_AND	@{NEWLINE}i@{NEWLINE}
EXER_FAIL0	Niestety błędnie.
EXER_FAIL1	Niestety błędnie. Odjęcie 1 punktu. Pozostają: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2	Niestety błędnie. @1_points-penalty_ Odjęcie punktów. Pozostają: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Czy potrzebujesz pomocy?
EXER_FAILCHANGE_HELP	Zmienione pole zostało @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Wszystkie pola wprowadzania, które mogą być zmienione, zostały @{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_HELP	Brak dopuszczalnych pól wprowadzania.@{NEWLINE}Zmienione pole zostało @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP	Wybrany obszar został  @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Wszystkie dopuszczalne przyciski zostały @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP	Kliknięcie jest niedopuszczalne.@{NEWLINE}Wybrany obszar został @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP	Obszar wybrany poprzez podwójne kliknięcie został @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Wszystkie przyciski umożliwiające wybór poprzez podwójne kliknięcie zostały @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP	Podwójne kliknięcie jest niedopuszczalne.@{NEWLINE}Wybrany obszar został @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP	Wybrany prawym klawiszem obszar został @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Przyciski umożliwiające wybór prawym klawiszem zostały @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP	Wybór prawym klawiszem jest niedopuszczalny.@{NEWLINE}Wybrany obszar został @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0	Nieprawidłowy klawisz.
EXER_FAILKEY_HELP1	"Naciśnięty został klawisz ""@1_key_""."
EXER_FAILKEY_HELP2	@{NEWLINE}Dopuszczalne klawisze funkcyjne:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Dopuszczalne są również:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Zmiana pola (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Kliknięcie (Przyciski @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Podwójne kliknięcie (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS	@{NEWLINE}(Wskazówka: w wyniku tego przepadają wszystkie punkty)
EXER_HINT_KEYS	"@{NEWLINE}@{BULLET} Naciśnij klawisze funkcyjne@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Dopuszczalne są:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Kliknięcie prawym klawiszem (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON	@{NEWLINE}(Wskazówka: w przeciwnym razie nastąpi automatyczna kontynuacja)
EXER_HINT_YOURINPUT	"Wprowadzono ""@1_input_"".@{NEWLINE}"
EXER_OR	@{NEWLINE}lub@{NEWLINE}

# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT	"Odznacz opcję ""@1""!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT	"Zaznacz lub odznacz opcję ""@1""!"
MSG_SCORE	"Uzyskana liczba punktów: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT	"Wybierz wpis ""@1""!"
MSG_TEXTINPUT	"Wprowadź ""@1"" w polu wprowadzania ""@2""!"
MSG_TRANSACTIONCODE	"Wprowadź prawidłowy kod transakcji ""@1""!"

capDemoStart	Tryb Demo
msgDemoStart1	W trybie Demo możesz śledzić wykonanie zadania w aplikacji. Postępuj zgodnie z prezentacją, wszystkie kroki są wykonywane automatycznie.
msgDemoStart2	Za pomocą listwy nawigacyjnej w dolnej części możesz przerwać lub wstrzymać prezentację. Ponadto możesz przejść do następnego lub poprzedniego kroku.
msgDemoStop	Tryb Demo został zakończony.

capConcurrentStart	Tryb praktyczny
msgConcurrentStart1	W trybie praktycznym otrzymasz instrukcje, jak krok po kroku wykonać zadanie w aplikacji. 
msgConcurrentStart2	Po każdym kroku prezentacja zostanie przerwana, aby umożliwić wykonanie pokazanego kroku w aplikacji. 
msgConcurrentStop	Tryb praktyczny został zakończony.

capTestStart	Tryb testowy
msgTestStart1	W trybie testowym możesz sprawdzić swoje wiadomości, wykonując osobiście zadanie w aplikacji. Poza koniecznymi do wprowadzenia przykładowymi danymi nie otrzymasz wskazówek dotyczących dalszych kroków. Całe zadanie jest opisane w oknie zadania, które w razie potrzeby można zmniejszyć lub powiększyć za pomocą przycisków na listwie tytułowej. 
msgTestStart2	Na koniec testu otrzymasz ocenę na podstawie prawidłowo wykonanych kroków. Ta ocena służy tylko określeniu własnej wiedzy, dane nie są zapisywane, ani przekazywane.
msgTestStart3	Dane wprowadzaj starannie, system rejestruje wszystkie błędy w pisowni i nieprawidłowe kliknięcia, co odpowiednio obniża ocenę. Jeśli w danym kroku zażądasz pomocy, stracisz wszystkie przewidziane za ten krok punkty. 
msgTestStart4	Twoja ocena zostanie wyświetlona na koniec testu. Postaraj się osiągnąć cel @{res_mastery_percent}%.
capTestOk	Test zdany.
capTestFailed	Test nie zdany.
msgTestFailed1	Ponieważ uzyskana liczba punktów jest mniejsza od @{res_mastery_percent}% możliwych punktów, zalecamy powtórzenie kursu i ponowne sprawdzenie wiedzy w trybie testowym.
msgTestFinished2	Ten test służył tylko określeniu własnej wiedzy. Wyniki nie zostaną zapisane, ani przekazane.
msgTestOk1	Gratulujemy wykonania zadania.
msgTestResult	Wynik
msgTestScore	Uzyskana liczba punktów
msgTestScoreValue	@{res_collected_points} z @{res_possible_points}

capPracticeStart	Tryb ćwiczebny
msgPracticeStart1	W trybie ćwiczebnym możesz wypróbować zdobytą wiedzę, wykonując osobiście zadanie w aplikacji.
msgPracticeStart2	Wykonuj kolejne kroki zgodnie z instrukcją.
msgPracticeStop	Tryb ćwiczebny został zakończony.


# eof	
# New messages added after 6.1.0 beta 2
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drag (Elements are @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drop (Elements are @{EXER_COLOR_DROP})"
TIP_HELPBUBBLE;	"Yes, show help"
TIP_GOONBUBBLE;	"Go on to next step"
TOK_LIB_VAL_NOFILTER no filter
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"You changed the wrong field!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"All permitted input fields were @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No permitted input fields."

EXER_FAILCLICK;	"You clicked the wrong button!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"All valid buttons were @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid click possible."

EXER_FAILDRAG;	"You dragged a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas which can be dragged are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"A drag operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No valid drag operation possible."

EXER_FAILDROP;	"You dropped on a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas where you can drop are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (If there are no disponible drag areas, you can click on the drop elements)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"A drop operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No valid drop operation posibble."

EXER_FAILDBLCLICK;	"You double-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for double-click were @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid doubleclick possible."

EXER_FAILRCLICK;	"You right-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for right-click were @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid right-click possible."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
