# Base tokens
BULLET;	•
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY;	datango
TOK_LIB;	Curs @{TOK_COMPANY}
TOK_TOUR;	Lecţie @{TOK_COMPANY}
TOK_TRAINER;	Antrenor @{TOK_COMPANY}

# Key names
ALTKEY;	alt
CTRLKEY;	ctrl
LEFTALTKEY;	alt (stânga)
LEFTCTRLKEY;	strg (stânga)
LEFTSHIFTKEY;	shift (stânga)
ON;	conectat
OFF;	deconectat
RIGHTALTKEY;	alt (dreapta)
RIGHTCTRLKEY;	ctrl (dreapta)
RIGHTSHIFTKEY;	shift (dreapta)
SHIFTKEY;	shift

# trainer states
TOK_BUFFERING;	Audio încarcă ...
TOK_CONNECTING;	Conectare ...
TOK_IDLE;
TOK_LMS;	Scrierea rezultatului ...
TOK_OPENING;	Conectare ...
TOK_OPEN;
TOK_PAUSED;	Pauză
TOK_PLAYING;	Rulează
TOK_READY;	Gata
TOK_USERINPUT;	Introducere
TOK_WAITING;	Pagina se încarcă...

# Display errors
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC;	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Aici nu se pot arăta frameset.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC;	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Aici nu se pot arăta documente cu IFRAME.</span>"

# Popupblocker errors
TOK_POPUPBLOCKER_EXC;	Un Popup Blocker împiedică rularea lecţiei.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM;	"Un Popup Blocker a împiedicat deschiderea unei noi ferestre browser.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: Puteţi continua, deoarece aţi deconectat Popup Blocker@{NEWLINE}    pentru Webserver .@{NEWLINE}Întrerupere: Lecţia se termină."

# Security setting errors
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC;	"O setare de protecţie a Internet Explorer\n\rîmpiedică prezentarea @{TOK_TOUR}.\nRugăm lăsaţi\n""Script initiierte Fenster ohne Größen- und Positionseinschränkungen""\nconectat!"

# Standard errors
TOK_COULD_NOT_READ_EXC;	"@1 ""@2"" nu s-a putut citi."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC;	"@1 ""@2"" nu s-a putut citi: @3"

# Form texts
TOK_CLOSE;	Închide
TOK_DIR;	Listă
TOK_ERROR;	Erori
TOK_EXIT;	Încheiere
TOK_OPEN;	Deschide
TOK_SEARCH;	Caută
TOK_START;	Start
TOK_START_TOUR;	@{TOK_TOUR} pornire
TOK_STOP;	Stop

# Library
TOK_LIB_BTN_LESS;	mai puţin...
TOK_LIB_BTN_MORE;	mai mult...
TOK_LIB_EMPTY;	Element gol
TOK_LIB_FLAG_DESC;	Caută în descriere
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN;	Structura cursului se deschide
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN;	În fereastră nouă
TOK_LIB_FLAG_TITLE;	Caută titlul
TOK_LIB_RESET;	Ştergerea rezultatelor căutării
TOK_LIB_VAL_NOFILTER; fără filtru

# Mimetypes
MIME_TEXT_PDF;	PDF - Format Adobe Acrobat
MIME_APP_MSWORD;	Document Winword
MIME_APP_EXCEL;	Pagină de lucru Excel
MIME_APP_PPT;	Folii Powerpoint
MIME_APP_OOFF;	Document OpenOffice
MIME_APP_OOFFWRITE;	Text OpenOffice
MIME_APP_OOFFCALC;	Calcule OpenOffice
MIME_APP_OOFFIMPRESS;	Prezentaţie OpenOffice
MIME_APP_OOFFMATH;	Formule OpenOffice
MIME_AUDIO;	Sunet
MIME_VIDEO;	Video
MIME_TEXT_HTML;	Pagină Web
MIME_TEXT;	Document text
MIME_APP_DGO;	@{TOK_COMPANY} Lecţie
MIME_APP_DGO_DEMO;	@{TOK_COMPANY} Demo
MIME_APP_DGO_PRACTISE;	@{TOK_COMPANY} Exerciţiu
MIME_APP_DGO_TEST;	@{TOK_COMPANY} Test
MIME_APP_DGO_CONCURRENT;	@{TOK_COMPANY} Lecţie în mod exerciţiu
MIME_UNKNOWN;	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips
TIP_PLAY;	"Continuare(F8); Cu ""Alt"": Repornire"
TIP_PAUSE;	"Oprire (PAUZĂ); Cu ""shift"": Îmbunătăţirea calităţii audio; Cu ""alt"": Îngustarea lărgimiii benzii audio"
TIP_STOP;	"Încheiere (F12); Cu ""shift"": Prezentare versiune "
TIP_NEXT;	Capitolul următor (ALT-jos)
TIP_BACK;	"Capitolul precedent (ALT-sus); Cu ""alt"": Prezentare curs"
TIP_MAXBUBBLE;	Restabilire bulă text
TIP_MINBUBBLE;	Minimalizare bulă text
TIP_CLOSEBUBBLE;	Eliminare bulă text
TIP_ENABLED;
TIP_DISABLED;	(momentan imposibil)
TIP_TASK;	Prezentarea temei
TIP_HELPBUBBLE;	Da, vreau ajutor
TIP_GOONBUBBLE;	Mai departe

# Bracepages
TOK_BP_CLOSEWINDOW;	Închide fereastra
TOK_BP_GOBACK;	Înapoi
TOK_BP_GOON;	Mai departe
TOK_BP_JSCONSOLE;	Mesaje Javascript
TOK_BP_MODE;	Mod
TOK_BP_PARAMETER;	Parametru
TOK_BP_RESTARTPROGRAM;	Repetare program
TOK_BP_STARTANOTHER;	Pornire alt program
TOK_BP_VALUE;	Valoare

# Exercise colors
EXER_COLOR_ERROR;	cu roşu
EXER_COLOR_CLICK;	cu verde
EXER_COLOR_DBLCLICK;	cu galben
EXER_COLOR_RCLICK;	cu turcoaz
EXER_COLOR_CHANGE;	cu verde
EXER_COLOR_DRAG;	cu albastru
EXER_COLOR_DROP;	cu maron

# Exercises
EXER_AND;	@{NEWLINE}şi@{NEWLINE}
EXER_FAIL0;	Din păcate greşit.
EXER_FAIL1;	Din păcate greşit. 1 punct scădere. Rămân: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2;	Din păcate greşit. @1_points-penalty_ puncte scădere. Rămân: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Solicitaţi ajutor?
EXER_FAILCHANGE_HELP; "Zona modificată a fost marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Toate zonele de introducere care pot fi modificate, au fost subliniate @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_HELP;	Nu sunt zone de introducere admise.@{NEWLINE}Zona modificată a fost marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP;	Zona clicată a fost marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Toate butoanele admise sunt marcate @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP;	Un clic nu e permis nicăieri.@{NEWLINE}Zona clicată a fost marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP;	Zona clicată cu clic dublu a fost marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Toate butoanele pentru clic dublu sunt marcate @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP;	Un clic dublu nu e permis nicăieri.@{NEWLINE}Zona clicată a fost marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP;	Zona clicată cu butonul din dreapta a fost marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Toate butoanele pentru clic cu butonul din dreapta sunt marcate @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP;	Un clic cu butonul din dreapta nu e permis nicăieri.@{NEWLINE}Zona clicată a fost marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0;	Aţi apăsat un buton greşit.
EXER_FAILKEY_HELP1;	"Aţi apăsat ""@1_key_""."
EXER_FAILKEY_HELP2;	@{NEWLINE}Butoanele funcţionale permise sunt:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}De asemenea sunt permişi:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Modificare in zona subliniată (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Clic (butoanele sunt marcate @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Acţiune de tragere (Elementele sunt marcate @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Acţiune de dat drumu (Elementele sunt marcate @{EXER_COLOR_DROP})"
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Clic dublu marcat (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS;	@{NEWLINE}(Indicaţie: Prin aceasta se elimină toate punctele)
EXER_HINT_KEYS;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Apăsaţi butoanele funcţionale@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Sunt permişi:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Clic cu butonul din dreapta marcat (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON;	@{NEWLINE}(Indicaţie: În caz contrar se continuă automat)
EXER_HINT_YOURINPUT;	"Aţi introdus ""@1_input_"" .@{NEWLINE}"
EXER_OR;	@{NEWLINE}sau@{NEWLINE}

# StandardMacros.xml
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT;	"Rugăm deselectaţi opţiunea ""@1""!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT;	"Rugăm selectaţi resp. deselectaţi opţiunea ""@1""!"
MSG_SCORE;	"Punctajul atins: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT;	"Desemnaţi introducerea ""@1"" !"
MSG_TEXTINPUT;	"Rugăm introduceţi ""@1"" în zona de introducere ""@2"" !"
MSG_TRANSACTIONCODE;	"Rugăm indicaţi codul corect de tranzacţii ""@1"" !"

capDemoStart;	Mod demo
msgDemoStart1;	"În modul demo puteţi observa rezolvarea unei probleme în cursul utilizării. Urmăriţi demonstraţia, toţi paşii se execută automat."
msgDemoStart2;	Cu ajutorul riglei de navigaţie din marginea inferioară puteţi întrerupe sau opri demonstraţia. În plus puteţi sări înainte la pasul următor şi înapoi la cel precedent.
msgDemoStop;	Modul demo a luat sfârşit.

capConcurrentStart;	Mod exerciţiu
msgConcurrentStart1;	În modul exerciţiu obţineţi îndrumări pas cu pas pentru rezolvarea unei probleme în aplicaţie.
msgConcurrentStart2;	Întreruperea demonstraţiei după fiecare pas permite să însuşiţi întru totul pasul arătat în aplicaţie.
msgConcurrentStop;	Mosul exerciţiu a luat sfârşit.

capTestStart;	Mod test
msgTestStart1;	În modul test puteţ să controlaţi cunoştinţele dobândite prin rezolvarea unei probleme în aplicaţie. În afara datelor de exemplu de întrodus nu primiţi alte indicaţii referitoare la paşii de efectuat. Întreaga problemă va fi descrisă în fereastra problemelor care poate fi mărită sau micşorată după dorinţă cu ajutorul suprafeţelor de conectare din rigla titlurilor.
msgTestStart2;	"La terminarea testului primiţi o evaluare bazată pe paşii rezolvaţi reuşiţi. Evaluarea serveşte numai pentru autoapreciere, datele nu vor nici salvate şi nici transmise."
msgTestStart3;	"Rugăm să executaţi toate acţiunile cu cea mai mare atenţie, deoarece sistemul înregistrează toate greşelile de ortografie şi clicurile graşite, şi scade evaluarea în mod corespunzător. Dacă decideţi să solicitaţi ajutor la un pas, pierdeţi toate punctele prevăzute pentru pasul respectiv."
msgTestStart4;	"Evaluarea se va afişa la terminarea testului, prin urmare încercaţi să ajungeţi la capăt @{res_mastery_percent}% ."
capTestOk;	Aţi reuşit testul
capTestFailed;	Nu aţi reuşit testul
msgTestFailed1;	"Deoarece aţi obţinut mai puţine puncte decât cele posibile în @{res_mastery_percent}%, Vă recomandăm ca să parcurgeţi din nou conţinutul acestui curs, apoi verificaţi în modul test din nou cunoştinţele dobândite "
msgTestFinished2;	Acest test serveşte exclusiv pentru autoapreciere. Rezultatele nu vor fi nici salvate şi nici transmise.
msgTestOk1;	"Calde felicitări, aţi rezolvat cu succes problema."
msgTestResult;	Rezultat
msgTestScore;	Punctajul atins
msgTestScoreValue;	@{res_collected_points} din @{res_possible_points}

capPracticeStart;	Mod exerciţiu
msgPracticeStart1;	"În modul exerciţiu puteţi încerca cele învăţate, prin rezolvarea problemei în aplicaţie."
msgPracticeStart2;	Urmăriţi simplu îndrumările pas cu pas.
msgPracticeStop;	Modul exerciţiu a luat sfârşit.

# eof# New messages added after 6.1.0 beta 2
TOK_CLOSE_TASK;	"Închide @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"Ati modificat cîmpul de editare fals!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"Toate cîmpurile de editare permise sunt subliniate @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"Nici un cîmp de editare nu este permis."

EXER_FAILCLICK;	"Aţi apăsat butonul fals!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"Toate butoanele valide sunt marcate @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"Nici un clic nu este posibil."

EXER_FAILDRAG;	"Aţi tras o zonă falsă!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"Zona trasă a fost marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Toate zonele care pot fi trase sunt marcate @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"Toate zonele valide sunt marcate @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"O operaţie de tras nu este permisă aici.@{NEWLINE}Zona trasă este marcată @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"Nici o opetaţie de tras nu este posibilă."

EXER_FAILDROP;	"Aţi dat drumu pe o zonă falsă!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP; "Zona in care aţi dat drumu este marcată @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Toate zonele unde puteţi să daţi drumu sunt marcate @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (Dacă nu există zone de tras, puteti clica pe elementele pe care urma să fie date drumu)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"Toate zonele valide sunt marcate @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"O operatie de dat drumu nu este permisă aici.@{NEWLINE}Zona în care aţi dat drumu este marcată @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"Nicăieri nu este posibil să daţi drumu."

EXER_FAILDBLCLICK;	"Aţi făcut un dublu clic pe zona falsă!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"Toate butoanele pe care puteţi face dublu clic sunt marcate @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"Dublu clic nu este nicăieri posibil."

EXER_FAILRCLICK;	"Aţi clicat cu butonul din dreapta pe zona falsă!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"Toate butoanele valide pentru clic cu butonul din dreapta sunt marcate @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"Nicăieri nu este un clic cu butonul din dreapta posibil."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "Lecţia va fi închisă in @1 secunde din lipsă de activitate. Ca să întrerupeţi, mişcaţi cursorul peste fereastră."

quizScoreReached;   "Puncte ajunse: "
quizScorePass;  "Puncte necesare: "
quizScoreMax;   "Puncte maxime: "
quizItemName;   "Numele objectului"
quizSolutions;  "Soluţii"
quizResult; "Resultat"
quizPoints; "Puncte"

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
