# Base tokens	
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY	datango
TOK_LIB	@{TOK_COMPANY} Kurz
TOK_TOUR	@{TOK_COMPANY} Vyučovacia jednotka
TOK_TRAINER	@{TOK_COMPANY} Tréner

# Key names	
ALTKEY	alt
CTRLKEY	ctrl
LEFTALTKEY	alt (vľavo)
LEFTCTRLKEY	ctrl (vľavo)
LEFTSHIFTKEY	shift (vľavo)
ON	zap.
OFF	vyp.
RIGHTALTKEY	alt (vpravo)
RIGHTCTRLKEY	ctrl (vpravo)
RIGHTSHIFTKEY	shift (vpravo)
SHIFTKEY	shift

# trainer states	
TOK_BUFFERING	Audio sa zavádza ... 
TOK_CONNECTING	Spojiť ... 
TOK_IDLE	
TOK_LMS	Písať výsledok ...
TOK_OPENING	Spojiť ... 
TOK_OPEN	
TOK_PAUSED	Pauza
TOK_PLAYING	Beží
TOK_READY	Pripravený
TOK_USERINPUT	Vstup
TOK_WAITING	Strana sa zavádza ... 

# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Framesety tu nemôžu byť zobrazené.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Dokumenty s RÁMČEKMI tu nemôžu byť zobrazené.</span>"

# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC	Popup blokovač zabraňuje prehratiu vyučovacej jednotky.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM	Popup blokovač zabránil otvoreniu nového okna prehliadača.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: Môžete pokračovať, lebo ste vypli popup blokovač@{NEWLINE}   pre webový server.@{NEWLINE}Prerušiť: Vyučovacia jednotka sa ukončí.

# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC	"Bezpečnostné nastavenie Internet Explorera\n\rzabraňuje zobrazeniu @{TOK_TOUR}.\nDovoľte prosím \n""Script iniciované okná bez obmedzení  veľkosti a polohy ""!"

# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC	"@1 ""@2"" nebolo možné prečítať."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC	"@1 ""@2"" nebolo možné prečítať: @3"

# Form texts	
TOK_CLOSE	Zavrieť
TOK_DIR	Adresár
TOK_ERROR	Chyba
TOK_EXIT	Ukončiť
TOK_OPEN	Otvoriť
TOK_SEARCH	Hľadať
TOK_START	Štart
TOK_START_TOUR	@{TOK_TOUR} štartovať
TOK_STOP	Stop

# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS	menej...
TOK_LIB_BTN_MORE	viac...
TOK_LIB_EMPTY	Prázdny prvok 
TOK_LIB_FLAG_DESC	popis prehľadať
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN	Štruktúru kurzu nechať otvorenú
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN	V novom okne
TOK_LIB_FLAG_TITLE	Titul prehľadať
TOK_LIB_RESET	Výsledok hľadania vymazať

# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF	PDF - Adobe Acrobat Format
MIME_APP_MSWORD	Winword dokument 
MIME_APP_EXCEL	Excel pracovný list
MIME_APP_PPT	Powerpoint fólia
MIME_APP_OOFF	OpenOffice dokument
MIME_APP_OOFFWRITE	OpenOffice text
MIME_APP_OOFFCALC	OpenOffice kalkulácia
MIME_APP_OOFFIMPRESS	OpenOffice prezentácia
MIME_APP_OOFFMATH	OpenOffice vzorce
MIME_AUDIO	Zvuk
MIME_VIDEO	Video
MIME_TEXT_HTML	Webová stránka
MIME_TEXT	Textový dokument
MIME_APP_DGO	@{TOK_COMPANY} Vyučovacia jednotka
MIME_APP_DGO_DEMO	@{TOK_COMPANY} Demo
MIME_APP_DGO_PRACTISE	@{TOK_COMPANY} Cvičenie
MIME_APP_DGO_TEST	@{TOK_COMPANY} Test
MIME_APP_DGO_CONCURRENT	@{TOK_COMPANY} Vyučovacia jednotka praktický B91režim 
MIME_UNKNOWN	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips	
TIP_PLAY	"Pokračovať (F8); S ""Alt"": Nový štart"
TIP_PAUSE	"Zastaviť (PAUZA); S ""Shift"": Zvýšiť kvalitu zvuku; S ""Alt"": ušetriť šírku pásma zvuku"
TIP_STOP	"Ukončiť (F12); S ""Shift"": Ukázať verziu"
TIP_NEXT	Nasledujúca kapitola (ALT nadol)
TIP_BACK	"Predchádzajúca kapitola (ALT nahor); S ""Alt"": Ukázať kurz"
TIP_MAXBUBBLE	Textový obláčik opäť vytvoriť
TIP_MINBUBBLE	Textový obláčik minimalizovať
TIP_CLOSEBUBBLE	Textový obláčik odstrániť 
TIP_ENABLED	
TIP_DISABLED	(teraz nie je možné)
TIP_TASK	Stanovenie úlohy

# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW	Okno zavrieť
TOK_BP_GOBACK	Naspäť
TOK_BP_GOON	Ďalej
TOK_BP_JSCONSOLE	Hlásenia Javascript
TOK_BP_MODE	Režim
TOK_BP_PARAMETER	Parameter
TOK_BP_RESTARTPROGRAM	Program opakovať
TOK_BP_STARTANOTHER	Spustiť iný program
TOK_BP_VALUE	Hodnota

# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR	vyznačené červenou
EXER_COLOR_CLICK	vyznačené zelenou
EXER_COLOR_DBLCLICK	vyznačené žltou
EXER_COLOR_RCLICK	vyznačené tyrkysovou
EXER_COLOR_CHANGE	podčiarknuté zelenou
EXER_COLOR_DRAG;	marked blue
EXER_COLOR_DROP;	marked brown

# Exercises	
EXER_AND	@{NEWLINE}a@{NEWLINE}
EXER_FAIL0	Žiaľ nesprávne.
EXER_FAIL1	Žiaľ nesprávne. Stiahnutie 1 bodu. Ostávajú: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2	Žiaľ nsprávne. @1_points-penalty_ stiahnutie bodov. Ostávajú: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Potrebujete pomoc?
EXER_FAILCHANGE_HELP	Zmenené pole bolo @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Všetky polia pre vstupy, ktoré smú byť zmenené, boli @{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_HELP	Nie sú žiadne prípustné polia pre vstupy.@{NEWLINE}Zmenené pole bolo @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP	Nakliknutá časť bola @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Všetky prípustné tlačidlá boli @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP	Kliknutie nie je nikde prípustné.@{NEWLINE}Nakliknutá časť bola @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP	Časť, na ktorú sa dvojito kliklo, bola @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Všetky tlačidlá, prípustné pre dvojité kliknutia boli @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP	Dvojité kliknutie nie je nikde prípustné.@{NEWLINE}Nakliknutá časť bola @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP	Časť nakliknutá pravým klávesom myši bola @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Všetky tlačidlá, prípustné pre nakliknutie pravým klávesom myši boli @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP	Kliknutie pravým klávesom myši nie je nikde prípustné.@{NEWLINE}Nakliknutá časť bola @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0	Stlačili ste nesprávne tlačidlo.
EXER_FAILKEY_HELP1	"Stlačili ste ""@1_key_""."
EXER_FAILKEY_HELP2	@{NEWLINE}Prípustné funkčné tlačidlá sú:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Rovnako prípustné sú:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Zmena poľa (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Kliknutie (tlačidlá sú @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Dvojité kliknutie (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS	@{NEWLINE}(Upozornenie: Týmto prepadnú všetky body)
EXER_HINT_KEYS	"@{NEWLINE}@{BULLET} Stlačenie funkčných tlačidiel@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Prípustné sú:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Kliknutie pravým klávesom myši (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON	@{NEWLINE}(Upozornenie: V opačnom prípade sa automaticky pokračuje)
EXER_HINT_YOURINPUT	"Zadali ste ""@1_input_"".@{NEWLINE}"
EXER_OR	@{NEWLINE}alebo@{NEWLINE}

# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT	"Deselektujte prosím opciu ""@1""!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT	"Prosím selektujte, resp. deselektujte opciu ""@1""!"
MSG_SCORE	"Dosiahnutrý počet bodov: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT	"Zvoľte si prosím záznam ""@1""!"
MSG_TEXTINPUT	"Zadajte prosím ""@1"" do poľa pre vstupy ""@2""!"
MSG_TRANSACTIONCODE	"Zadajte prosím správny transakčný kód ""@1""!"

capDemoStart	Demo režim 
msgDemoStart1	V demo režime môžete pozorovať vybavenie úlohy v aplikácii. Sledujte prosím predvádzanie, všetky kroky budú automaticky vykonané.
msgDemoStart2	S navigačnou lištou na dolnom okraji môžete predvádzanie prerušiť alebo zastaviť. Okrem toho môžete skočiť vpred k nasledujúcemu kroku alebo nazad k predchádzajúcemu kroku.
msgDemoStop	Demo režim bol ukončený.

capConcurrentStart	Praktický režim 
msgConcurrentStart1	V praktickom režime obdržíte návod krok za krokom na vybavenie nejakej úlohy v aplikácii. 
msgConcurrentStart2	Po každom kroku sa predvádzanie preruší, aby ste si predvedený krok mohli v aplikácii osvojiť. 
msgConcurrentStop	Praktický režim bol ukončený.

capTestStart	Testový režim
msgTestStart1	Im Test-Modus können Sie Ihre Kenntnisse testen, indem sie selbst eine Aufgabe mit der Anwendung lösen. Außer den einzugebenden Beispieldaten werden sie keine Arbeitsschritt-bezogenen Anweisungen erhalten. Die gesamte Aufgabe wird im Aufgabenfenster beschrieben, das sie nach Bedarf mit Hilfe der Schaltflächen in der Titelleiste vergrößern oder verkleinern können.
msgTestStart2	Na konci testu dostanete vyhodnotenie na základe úspešne vykonaných krokov. Toto vyhodnotenie slúži iba pre Vaše osobné ohodnotenie, údaje sa neukladajú do pamäti ani sa neodosielajú.
msgTestStart3	Bitte führen Sie Ihre Aktionen sehr sorgfältig aus, da das System alle Schreibfehler und falschen Klicks registriert und die Bewertung entsprechend reduziert. Wenn Sie sich entscheiden, für einen Schritt Hilfe anzufordern, so verlieren Sie alle für diesen Schritt vorgesehenen Punkte.
msgTestStart4	Na konci testu sa ukáže Vaše ohodnotenie, pokúste sa prosím dosiahnuť cieľ @{res_mastery_percent}%.
capTestOk	Test ste úspešne zložili.
capTestFailed	Test ste nezložili.
msgTestFailed1	Pretože ste dosiahli menej ako @{res_mastery_percent}% možných bodov, odporúčame, aby ste si ešte raz prešli obsah tohto kurzu a potom si Vaše znalosti preverte ešte raz v testovom režime
msgTestFinished2	Tento test slúžil výlučne na Vaše osobné ohodnotenie.Výsledky sa nezaznamenávajú ani neodosielajú.
msgTestOk1	Srdečne Vám gratulujeme, túto úlohu ste úspešne absolvovali.
msgTestResult	Výsledok
msgTestScore	Dosiahnutý počet bodov

capPracticeStart	Cvičný režim
msgPracticeStart1	V cvičnom režime môžete vyskúšať to, čo ste sa naučili, keď sami vyriešite úlohu v rámci aplikácie.
msgPracticeStart2	Postupujte jednoducho podľa návodu krok za krokom.
msgPracticeStop	Cvičný režim bol ukončený.

# eof# New messages added after 6.1.0 beta 2
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drag (Elements are @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drop (Elements are @{EXER_COLOR_DROP})"
TIP_HELPBUBBLE;	"Yes, show help"
TIP_GOONBUBBLE;	"Go on to next step"
msgTestScoreValue	@{res_collected_points} of @{res_possible_points}
TOK_LIB_VAL_NOFILTER no filter
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"You changed the wrong field!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"All permitted input fields were @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No permitted input fields."

EXER_FAILCLICK;	"You clicked the wrong button!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"All valid buttons were @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid click possible."

EXER_FAILDRAG;	"You dragged a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas which can be dragged are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"A drag operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No valid drag operation possible."

EXER_FAILDROP;	"You dropped on a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas where you can drop are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (If there are no disponible drag areas, you can click on the drop elements)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"A drop operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No valid drop operation posibble."

EXER_FAILDBLCLICK;	"You double-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for double-click were @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid doubleclick possible."

EXER_FAILRCLICK;	"You right-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for right-click were @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid right-click possible."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
