# Base tokens
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY	datango
TOK_LIB	@{TOK_COMPANY} 学程
TOK_TOUR	@{TOK_COMPANY} 学程单元
TOK_TRAINER	@{TOK_COMPANY} 培训人
	
# Key names
ALTKEY	alt键
CTRLKEY	strg键
LEFTALTKEY	(左)alt键
LEFTCTRLKEY	(左)strg键
LEFTSHIFTKEY	(左)umsch键
ON	开
OFF	关
RIGHTALTKEY	(右)alt键
RIGHTCTRLKEY	 (右)strg键
RIGHTSHIFTKEY	(右) umsch  转换键
SHIFTKEY	umsch转换键
	
# trainer states
TOK_BUFFERING	音频下载中...
TOK_CONNECTING	连接中... 
TOK_IDLE	
TOK_LMS	写出结果...
TOK_OPENING	连接中... 
TOK_OPEN	
TOK_PAUSED	停顿
TOK_PLAYING	运行
TOK_READY	准备就绪
TOK_USERINPUT	输入
TOK_WAITING	网页下载中... 
	
# Display errors
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;""> 框架设置(framesets)在此不能显示.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;""> 不能显示带有内嵌框架(IFRAMEs )的文件.</span>"
	
# Popupblocker errors
TOK_POPUPBLOCKER_EXC	广告拦截功能阻止学程单元的展示.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM	广告拦截功能阻止了新浏览器窗口的开启.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: 您可以继续,因为您已对该网络服务器关闭了广告拦截功能.@{NEWLINE}@{NEWLINE}停止: 学程单元被终止.
	
# Security setting errors
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC	"互联网探索器(Internet Explorer)中的安全设置\n阻止@{TOK_TOUR}.\n的展示.请选择\n""允许由脚本初始化的窗口，没有大小和位置限制""!"
	
# Standard errors
TOK_COULD_NOT_READ_EXC	"@1 ""@2"" 不能解读."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC	"@1 ""@2"" 不能解读: @3"
	
# Form texts	
TOK_CLOSE	关闭
TOK_DIR	目录
TOK_ERROR	错误
TOK_EXIT	结束
TOK_OPEN	开启
TOK_SEARCH	搜索
TOK_START	开始
TOK_START_TOUR	@{TOK_TOUR} 开始
TOK_STOP	停止
	
# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS	少...
TOK_LIB_BTN_MORE	多...
TOK_LIB_EMPTY	空白标签
TOK_LIB_FLAG_DESC	搜索该描述
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN	学程结构保持开启状态
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN	在新的窗口
TOK_LIB_FLAG_TITLE	搜索该题目
TOK_LIB_RESET	删除搜索结果
	
# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF	PDF - Adobe Acrobat 格式
MIME_APP_MSWORD	Winword 文件
MIME_APP_EXCEL	Excel 文件
MIME_APP_PPT	Powerpoint 演示文件
MIME_APP_OOFF	开放原始码办公室(OpenOffice) 文件
MIME_APP_OOFFWRITE	开放原始码办公室(OpenOffice) 文字
MIME_APP_OOFFCALC	开放原始码办公室(OpenOffice) 计算
MIME_APP_OOFFIMPRESS	开放原始码办公室(OpenOffice)演示
MIME_APP_OOFFMATH	开放原始码办公室(OpenOffice) 格式
MIME_AUDIO	声音
MIME_VIDEO	视频
MIME_TEXT_HTML	网页
MIME_TEXT	文字文件
MIME_APP_DGO	@{TOK_COMPANY} 学程单元
MIME_APP_DGO_DEMO	@{TOK_COMPANY} 演示
MIME_APP_DGO_PRACTISE	@{TOK_COMPANY} 练习
MIME_APP_DGO_TEST	@{TOK_COMPANY} 测验
MIME_APP_DGO_CONCURRENT	@{TOK_COMPANY} 学程单元实践模式
MIME_UNKNOWN	@{TOK_LIB_UNKNOWN}
	
# Tooltips	
TIP_PLAY	"继续 (F8); 使用 ""Alt""键: 重新开始"
TIP_PAUSE	"停顿 (PAUSE); 使用 ""Umsch""键: 提高音频; 使用 ""Alt""键: 节省音频-带宽"
TIP_STOP	"结束 (F12); 使用 ""Umsch""键: 显示版本"
TIP_NEXT	下一章(ALT-下滑键)
TIP_BACK	"前一章 (ALT-上滑键); 使用""Alt""键: 显示学程"
TIP_MAXBUBBLE	重新设置文字气泡框(Textbubble) 
TIP_MINBUBBLE	尽量减少文字气泡框(Textbubble) 
TIP_CLOSEBUBBLE	去除文字气泡框(Textbubble)
TIP_ENABLED	
TIP_DISABLED	(目前不可能)
TIP_TASK	出习题
	
# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW	关闭窗口
TOK_BP_GOBACK	返回
TOK_BP_GOON	继续
TOK_BP_JSCONSOLE	Javascript 报告
TOK_BP_MODE	模式
TOK_BP_PARAMETER	参数
TOK_BP_RESTARTPROGRAM	重复程序
TOK_BP_STARTANOTHER	启动其他程序
TOK_BP_VALUE	价值
	
# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR	红色标示
EXER_COLOR_CLICK	绿色标示
EXER_COLOR_DBLCLICK	黄色标示
EXER_COLOR_RCLICK	松石绿色标示
EXER_COLOR_CHANGE	绿色下划线
EXER_COLOR_DRAG;	marked blue
EXER_COLOR_DROP;	marked brown
	
# Exercises	
EXER_FAIL0	错误.
EXER_FAIL1	错误.减一分.余分: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2	错误. @1_points-penalty_ 减分. 余分: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP	@{NEWLINE}@{NEWLINE}是否需要帮助?
EXER_FAILCHANGE_HELP	更改过的区域成为@{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}所有允许更改的输入区域成为@{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_HELP	没有允许输入区域.@{NEWLINE}被更改过的区域成为@{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP	点击的部分成为@{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}所有允许使用的键成为 @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP	不允许点击任何地方.@{NEWLINE}被点击的部分成为 @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP	被双击的部分成为@{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}所有允许双击的键纽成为 @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP	不允许双击任何地方.\r\被点击的部分成为@{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP	鼠标右键点击过的区域将成为@{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}所有允许使用鼠标右键点击的键纽成为@{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP	不允许用鼠标右键点击任何地方.@{NEWLINE}被点击的部分成为@{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0	您点击了错误键纽.
EXER_FAILKEY_HELP1	"您点击了 ""@1_key_"" 键."
EXER_FAILKEY_HELP2	@{NEWLINE}允许使用的功能键为:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}允许使用的还有:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} 区域更改(@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} 点击 (键纽为 @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} 双击 (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS	@{NEWLINE}(提示: 由此所有的分数将消除)
EXER_HINT_KEYS	"@{NEWLINE}@{BULLET} 按击功能键@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}允许的有:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} 点击右键 (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON	@{NEWLINE}(提示: 否则将自动继续)
EXER_HINT_YOURINPUT	"您输入了""@1_input_"".@{NEWLINE}"
	
# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT	"请取消您的选择""@1""!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT	"请选择或取消您以选择的功能""@1""!"
MSG_SCORE	"取得的分数: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT	"请选择输入 ""@1""!"
MSG_TEXTINPUT	"请在输入区域""@2""内输入""@1""!"
MSG_TRANSACTIONCODE	"请输入正确的任务代码""@1""!"
	
capDemoStart	演示模式 
msgDemoStart1	演示模式中,您得以观察应用中完成某个课题的过程.您仅需跟进演示的过程,每个步骤将自动进行.
msgDemoStart2	您可以使用下边界的导航栏中止或停止演示.此外,您也可以前进到下一步或跳回到上一步.
msgDemoStop	演示模式完成.
	
capConcurrentStart	实践模式
msgConcurrentStart1	在实践模式中,您会得到关于如何完成应用中的某个课题的逐步指示. 
msgConcurrentStart2	在每一步骤后演示将被中断,以使您得以在应用中体会演示过的步骤. 
msgConcurrentStop	实践模式完成.
	
capTestStart	测验模式
msgTestStart1	在测验模式中,您得以通过运用您之所知独自解决一个课题来检查您已掌握的知识.除了需要填写的实例数据外,您不会得到有关工作步骤的提示.整个课题在课题视窗中显示,您可以根据所需使用标题栏中的相应键放大或缩小之.
msgTestStart2	在测验的结尾处您将基于您成功进行的步骤而得到一个评分.评分仅用于您对自己的评价,此数据既不被储存亦不被转达.
msgTestStart3	请严谨地执行您之任务,因为系统会记录您之全部书写错误及每次错误点击,并相应降低您之得分.如果您决定就某一步骤寻求帮助,那么您将丢失本步骤之全部分数.
msgTestStart4	您的评分在测验的结尾处显示,请争取达到@{res_mastery_percent}%.
capTestOk	您已通过测验
capTestFailed	您未通过测验
msgTestFailed1	因为您的得分低于所要求的分数@{res_mastery_percent}%,我们建议您重复本学程,之后再次通过模拟测验来考察您的有关知识
msgTestFinished2	本测验仅用于您对自己的评估.测验结果既不会被记录亦不会被转达.
msgTestOk1	衷心祝贺您已成功完成本课题.
msgTestResult	结果
msgTestScore	取得的分数
	
capPracticeStart	模拟练习
msgPracticeStart1	在模拟练习中您可以尝试使用将您之所学,在应用的范围内完成所要求解决的课题.
msgPracticeStart2	请按逐步指导之指示进行.
msgPracticeStop	模拟练习结束
	
# New messages added after 6.1.0 beta 2
TIP_HELPBUBBLE;	"Yes, show help"
TIP_GOONBUBBLE;	"Go on to next step"
TOK_LIB_VAL_NOFILTER no filter
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drag (Elements are @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drop (Elements are @{EXER_COLOR_DROP})"
EXER_OR	@{NEWLINE}or@{NEWLINE}
EXER_AND	@{NEWLINE}and@{NEWLINE}
msgTestScoreValue	@{res_collected_points} of @{res_possible_points}
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"You changed the wrong field!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"All permitted input fields were @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No permitted input fields."

EXER_FAILCLICK;	"You clicked the wrong button!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"All valid buttons were @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid click possible."

EXER_FAILDRAG;	"You dragged a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas which can be dragged are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"A drag operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No valid drag operation possible."

EXER_FAILDROP;	"You dropped on a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas where you can drop are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (If there are no disponible drag areas, you can click on the drop elements)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"A drop operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No valid drop operation posibble."

EXER_FAILDBLCLICK;	"You double-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for double-click were @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid doubleclick possible."

EXER_FAILRCLICK;	"You right-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for right-click were @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid right-click possible."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
