# Base tokens	
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY;	datango
TOK_LIB;	@{TOK_COMPANY} Curso
TOK_TOUR;	@{TOK_COMPANY} Lección
TOK_TRAINER;	@{TOK_COMPANY} trainer
	
# Key names	
ALTKEY;	alt
CTRLKEY;	ctrl
LEFTALTKEY;	alt (izquierda)
LEFTCTRLKEY;	ctrl (izquierda)
LEFTSHIFTKEY;	mayús (izquierda)
ON;	act
OFF;	desact
RIGHTALTKEY;	alt (derecha)
RIGHTCTRLKEY;	ctrl (derecha)
RIGHTSHIFTKEY;	mayús (derecha)
SHIFTKEY;	mayús
	
# trainer states	
TOK_BUFFERING;	Cargando audio...
TOK_CONNECTING;	Conectando...
TOK_IDLE;	
TOK_LMS;	Escribir resultado...
TOK_OPENING;	Conectando...
TOK_OPEN;	
TOK_PAUSED;	Pausa
TOK_PLAYING;	Reproduciendo
TOK_READY;	Listo
TOK_USERINPUT;	Entrada de datos
TOK_WAITING;	Cargando página
	
# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC;	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Las páginas web con FRAMESETs no se pueden mostrar aquí.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC;	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Las páginas web con IFRAMEs no se pueden mostrar aquí.</span>"
	
# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC;	Un bloqueador de ventanas emergentes impide la reproducción de la lección.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM;	"Un bloqueador de ventanas emergentes ha impedido la apertura de una nueva ventana del navegador.@{NEWLINE}@{NEWLINE}Aceptar: Puede continuar, si ya ha desactivado el bloqueador de ventanas emergentes@{NEWLINE}    para el servidor web.@{NEWLINE}Cancelar: La lección finalizará."
	
# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC;	"Una configuración de seguridad de Internet Explorer@{NEWLINE}impide mostrar la lección.@{NEWLINE}Permita ""Abrir ventanas sin restricciones de tamaño y posición""."
	
# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC;	"@1 ""@2"" o se pudo leer."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC;	"@1 ""@2"" o se pudo leer: @3"
	
# Form texts	
TOK_CLOSE;	Cerrar
TOK_DIR;	Directorio
TOK_ERROR;	Error
TOK_EXIT;	Finalizar
TOK_OPEN;	Abrir
TOK_SEARCH;	Buscar
TOK_START;	Inicio
TOK_START_TOUR;	Iniciar @{TOK_TOUR}
TOK_STOP;	Parada
	
# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS;	menos...
TOK_LIB_BTN_MORE;	más...
TOK_LIB_EMPTY;	Elemento vacío
TOK_LIB_FLAG_DESC;	Buscar descripción
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN;	Dejar abierta estructura del curso
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN;	En una nueva ventana
TOK_LIB_FLAG_TITLE;	Buscar título
TOK_LIB_RESET;	Borrar resultados de la búsqueda
TOK_LIB_VAL_NOFILTER; sin filtro
	
# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF;	Formato PDF - Adobe Acrobat
MIME_APP_MSWORD;	Documento Winword
MIME_APP_EXCEL;	Tabla de trabajo Excel
MIME_APP_PPT;	Diapositivas Powerpoint
MIME_APP_OOFF;	Documento OpenOffice
MIME_APP_OOFFWRITE;	Texto OpenOffice
MIME_APP_OOFFCALC;	Cálculo OpenOffice
MIME_APP_OOFFIMPRESS;	Presentación OpenOffice
MIME_APP_OOFFMATH;	Fórmulas OpenOffice
MIME_AUDIO;	Sonido
MIME_VIDEO;	Video
MIME_TEXT_HTML;	Página web
MIME_TEXT;	Documento de texto
MIME_APP_DGO;	@{TOK_COMPANY} Lección
MIME_APP_DGO_DEMO;	@{TOK_COMPANY} Demo
MIME_APP_DGO_PRACTISE;	@{TOK_COMPANY} Ejercicio
MIME_APP_DGO_TEST;	@{TOK_COMPANY} Prueba
MIME_APP_DGO_CONCURRENT;	@{TOK_COMPANY} Lección en modo de práctica  
MIME_UNKNOWN;	@{TOK_LIB_UNKNOWN}
	
# Tooltips	
TIP_PLAY;	"Continuar (F8); Con ""Alt"": Reiniciar"
TIP_PAUSE;	"Detener (PAUSE); Con ""Mayús"": Aumentar la calidad del sonido; Con ""Alt"": Ahorrar ancho de banda de audio"
TIP_STOP;	"Finalizar (F12); Con ""Mayús"": Mostrar versión"
TIP_NEXT;	Siguiente capítulo (ALT-abajo)
TIP_BACK;	"Capítulo anterior (ALT-arriba); Con ""Alt"": Mostrar curso"
TIP_MAXBUBBLE;	Restablecer burbuja de texto
TIP_MINBUBBLE;	Minimizar burbuja de texto
TIP_CLOSEBUBBLE;	Quitar burbuja de texto
TIP_ENABLED;	
TIP_DISABLED;	(no es posible ahora)
TIP_TASK;	Planteamiento del problema
TIP_HELPBUBBLE;	"Sí, mostrar ayuda"
TIP_GOONBUBBLE;	"Ir al paso siguiente"
TOK_OK;	"Correcto"

# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW;	Cerrar ventana
TOK_BP_GOBACK;	Atrás
TOK_BP_GOON;	Adelante
TOK_BP_JSCONSOLE;	Notificaciones Javascript
TOK_BP_MODE;	Modo
TOK_BP_PARAMETER;	Parámetros
TOK_BP_RESTARTPROGRAM;	Repetir programa
TOK_BP_STARTANOTHER;	Iniciar otro programa
TOK_BP_VALUE;	Valor
	
# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR;	rojo
EXER_COLOR_CLICK;	verde
EXER_COLOR_DBLCLICK;	amarillo
EXER_COLOR_RCLICK;	turquesa
EXER_COLOR_MCLICK;	naranja
EXER_COLOR_CHANGE;	verde
EXER_COLOR_DRAG;	azul
EXER_COLOR_DROP;	marrón
	
# Exercises	
EXER_AND;	@{NEWLINE}y@{NEWLINE}
EXER_FAIL0;	"Lamentablemente, es incorrecto."
EXER_FAIL1;	"Lamentablemente, es incorrecto. Se deducirá 1 punto del total. Le quedan: @1_rest-points_."
EXER_FAIL2;	"Lamentablemente, es incorrecto. Se deducirán @1_points-penalty_ puntos del total. Le quedan: @2_rest-points_."
EXER_FAIL_ASK4HELP;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}¿Necesita ayuda?
EXER_FAILCHANGE_HELP;	El campo modificado se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todos los campos de entrada que pueden modificar se subrayaron en @{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_HELP;	No existe ningún campo de entrada permitido.@{NEWLINE}El campo modificado se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP;	La zona pulsada se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todos los elementos donde se puede pinchar se marcaron en @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP;	No se permite hacer clic en ningún lugar.@{NEWLINE}La zona pulsada se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP;	La zona pulsada mediante doble clic se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todos los botones permitidos para doble clic se marcaron en @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP;	No se permite hacer doble clic en ningún lugar.@{NEWLINE}La zona pulsada se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP;	La zona pulsada mediante clic con el botón derecho se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todos los botones permitidos para clic con el botón derecho se marcaron en @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP;	No se permite hacer clic con el botón derecho en ningún lugar.@{NEWLINE}La zona pulsada se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0;	Ha pulsado una tecla incorrecta.
EXER_FAILKEY_HELP1;	"Ha pulsado ""@1_key_""."
EXER_FAILKEY_HELP2;	@{NEWLINE}Las teclas de función permitidas son:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}También se permiten:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Modificación de campos (subrayados en @{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Clic (elementos marcados en @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Arrastrar (elementos marcados en @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Soltar (elementos marcados en @{EXER_COLOR_DROP})"
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Doble clic (elementos marcados en @{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS;	@{NEWLINE}(Atención: De este modo se pierden todos los puntos)
EXER_HINT_KEYS;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Pulsación de teclas de función@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Las acciones permitidas son:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Clic con el botón derecho (elementos marcados en @{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    @{NEWLINE}@{BULLET} Clic con el botón medio (elementos marcados en @{EXER_COLOR_MCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON;	@{NEWLINE}(Atención: De lo contrario se continúa automáticamente)
EXER_HINT_YOURINPUT;	"Ha introducido ""@1_input_"" .@{NEWLINE}"
EXER_OR;	@{NEWLINE}o@{NEWLINE}
	
# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT;	"Cancele la selección de la opción ""@1""."
MSG_OPTIONFIELD_SELECT;	"Seleccione o cancele la selección de la opción ""@1""."
MSG_SCORE;	"Número de puntos conseguido: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT;	"Seleccione la entrada ""@1""."
MSG_TEXTINPUT;	"Introduzca ""@1"" en el campo de entrada ""@2""."
MSG_TRANSACTIONCODE;	"Introduzca el código correcto de transacción ""@1""."
	
capDemoStart;	Modo Demo
msgDemoStart1;	"En el modo Demo puede observar la ejecución de una tarea en la aplicación. Siga simplemente la presentación, todos los pasos se ejecutan de forma automática."
msgDemoStart2;	"Con la barra de navegación en el borde inferior puede parar o suspender la presentación. Además, puede saltar hacia adelante al siguiente paso y hacia atrás al anterior."
msgDemoStop;	El modo Demo terminó.
	
capConcurrentStart;	Modo de práctica
msgConcurrentStart1;	En el modo de práctica se obtiene una orientación paso por paso para la ejecución de una tarea en la aplicación.
msgConcurrentStart2;	Después de cada paso se interrumpe la presentación para que esta pueda reconstruir el paso mostrado en la aplicación.
msgConcurrentStop;	El modo de práctica terminó.
	
capTestStart;	Modo de prueba
msgTestStart1;	En el modo de prueba puede comprobar sus conocimientos resolviendo una tarea por su cuenta en la aplicación. Aparte de los datos de ejemplo a introducir no recibirá ninguna instrucción relacionada con los pasos del trabajo. La tarea a realizar se define en la ventana de tareas, que se puede ampliar o reducir, según se necesite, con ayuda de los comandos en la barra de título.
msgTestStart2;	"Al final de la prueba obtendrá una calificación en función de los pasos ejecutados con éxito. Esta calificación sirve exclusivamente para autoevaluación, los datos no se guardan ni se transmiten."
msgTestStart3;	"Realice sus acciones con mucha atención, ya que el sistema registra todos los errores de escritura y las pulsaciones incorrectas, y la calificación se reduce en consecuencia. Si decide solicitar ayuda para un paso perderá todos los puntos previstos para ese paso."
msgTestStart4;	"Su calificación se mostrará al final de la prueba, intente alcanzar el objetivo de @{res_mastery_percent}%."
capTestOk;	Ha superado la prueba.
capTestFailed;	No ha superado la prueba.
msgTestFailed1;	"Dado que ha logrado menos del @{res_mastery_percent}% de los puntos posibles, le recomendamos volver a repasar el contenido de este curso y comprobar una vez más su conocimiento en el modo de prueba"
msgTestFinished2;	Esta prueba sirvió exclusivamente para su autoevaluación. Los resultados no se registran ni se transmiten.
msgTestOk1;	"Enhorabuena, ha terminado con éxito esta tarea."
msgTestResult;	Resultado
msgTestScore;	Puntos conseguidos
msgTestScoreValue;	@{res_collected_points} de @{res_possible_points}
	
capPracticeStart;	Modo de ejercicio
msgPracticeStart1;	En el modo de ejercicio puede poner a prueba lo aprendido resolviendo la tarea dentro de la aplicación.
msgPracticeStart2;	Siga simplemente las instrucciones paso a paso.
msgPracticeStop;	El modo de ejercicio terminó.

# eof# New messages added after 6.1.0 beta 2
TOK_CLOSE_TASK;	"Cerrar el planteamiento del problema"

EXER_FAILCHANGE;	"No está permitido editar este campo.@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"Todos los campos de entrada permitidos se subrayaron en @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No hay campos de entrada permitidos."

EXER_FAILCLICK;	"No está permitido hacer click en esa zona.@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"Todos los botones permitidos se marcaron en @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No está permitido hacer clic en ningún sitio."

EXER_FAILDRAG;	"No está permitido arrastrar esa zona.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"La zona arrastrada se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todas las zonas que se pueden arrastrar se marcaron en @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"Todas las zonas válidas se marcaron en @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"De momento no está permitido arrastrar.@{NEWLINE}La zona arrastrada se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No está permitido arrastrar en ningún sitio."

EXER_FAILDROP;	"No está permitido soltar en esa zona.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"La zona donde se soltó se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todas las zonas donde se puede soltar se marcaron en @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (Si no hay zonas para arrastrar disponibles, en su lugar puede hacer clic en los elementos donde se puede soltar)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"Todas las zonas válidas se marcaron en @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"De momento no está permitido arrastrar.@{NEWLINE}La zona donde se soltó se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No está permitido soltar en ningún sitio."

EXER_FAILDBLCLICK;	"No está permitido hacer doble clic en esa zona.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"Todas las zonas válidas para hacer doble clic se marcaron en @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No está permitido hacer doble clic en ningún sitio."

EXER_FAILRCLICK;	"No está permitido hacer clic con el botón derecho en esa zona.@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"Todas las zonas válidas para hacer doble clic se marcaron en @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No está permitido hacer clic con el botón derecho en ningún sitio."

EXER_FAILMCLICK;    "No está permitido hacer clic con el botón medio en esa zona.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   La zona donde hizo clic con el botón medio se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todas las zonas donde se puede hacer clic con el botón medio se marcaron en @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "Todas las zonas válidas para hacer clic con el botón medio se marcaron en @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  No está permitido hacer clic con el botón medio en ningún sitio.@{NEWLINE}La zona donde se hizo clic con el botón medio se marcó en @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "No está permitido hacer clic con el botón medio en ningún sitio."


MSG_WILLAUTOCLOSE;  "La lección se cerrará automáticamente en @1 seg. a causa de inactividad. Para evitarlo, por favor, mueva el puntero del ratón sobre la ventana."

quizScoreReached;   "Puntuación alcanzada: "
quizScorePass;  "Puntuación mínima: "
quizScoreMax;   "Puntuación máxima: "
quizItemName;   Nombre del ítem
quizSolutions;  Soluciones
quizResult; Resultado
quizPoints; Puntos


# New messages end
# final eof
