# Base tokens	Norsk
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY;	datango
TOK_LIB	@{TOK_COMPANY} Kurs
TOK_TOUR	@{TOK_COMPANY} Læringsenhet
TOK_TRAINER	@{TOK_COMPANY} Lærer

# Key names	
ALTKEY	Alt
CTRLKEY	Ctrl
LEFTALTKEY	Alt (venstre)
LEFTCTRLKEY	Ctrl (venstre)
LEFTSHIFTKEY	Shift (venstre)
ON	On / på
OFF	Off / av
RIGHTALTKEY	Alt (høyre)
RIGHTCTRLKEY	Ctrl (høyre)
RIGHTSHIFTKEY	Shift (høyre)
SHIFTKEY	Shift 

# trainer states	
TOK_BUFFERING	Buffering...
TOK_CONNECTING	Laster program...
TOK_IDLE	
TOK_LMS	Skriver resultat
TOK_OPENING	Laster program...
TOK_OPEN	
TOK_PAUSED	Pause
TOK_PLAYING	Spiller
TOK_READY	Klar
TOK_USERINPUT	Inndata
TOK_WAITING	Laster side...

# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC;"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Framesets cannot be shown here.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC;"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Documents with IFRAMEs cannot be shown here.</span>"

# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC	En Popupblokkering forhindrer at læringsenheten kan kjøres.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM	En Popupblokkering gjør at browservinduet ikke kan åpnes. @{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: Du har slått av popupblokkeringen@{NEWLINE} til webserveren og kan derfor fortsette. @{NEWLINE}Avbryt: Læringsenheten avsluttes.

# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC	"En sikkerhetsinnstilling i Internet Explorer forhindrer visningen av @{TOK_TOUR}. Tillat \n""Skriptstartede vinduer uten størrelse- og plasseringsbegrensninger!""!"

# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC	"@1 ""@2"" kunne ikke leses."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC	"@1 ""@2"" kunne ikke leses: @3"

# Form texts	
TOK_CLOSE	Lukk
TOK_DIR	Register
TOK_ERROR	Feil
TOK_EXIT	Avslutt
TOK_OPEN	Åpne
TOK_SEARCH	Søk
TOK_START	Start
TOK_START_TOUR	Start @{TOK_TOUR} 
TOK_STOP	Stopp

# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS	Mindre....
TOK_LIB_BTN_MORE	Mer...
TOK_LIB_EMPTY	Tomt element
TOK_LIB_FLAG_DESC	Søk etter beskrivelse
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN	Åpne kursstruktur
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN	I et nytt vindu
TOK_LIB_FLAG_TITLE	Søk etter tittel
TOK_LIB_RESET	Slett søkeresultat

# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF	PDF - Adobe Acrobat Format
MIME_APP_MSWORD	Winword Dokument
MIME_APP_EXCEL	Excel regneark
MIME_APP_PPT	Powerpoint presentasjoner
MIME_APP_OOFF	OpenOffice Dokument
MIME_APP_OOFFWRITE	OpenOffice Tekst
MIME_APP_OOFFCALC	OpenOffice Regneark
MIME_APP_OOFFIMPRESS	OpenOffice Presentasjon
MIME_APP_OOFFMATH	OpenOffice Formel
MIME_AUDIO	Lyd
MIME_VIDEO	Video
MIME_TEXT_HTML	Internettside
MIME_TEXT	Tekst dokument
MIME_APP_DGO	@{TOK_COMPANY} Læringsenhet
MIME_APP_DGO_DEMO	@{TOK_COMPANY} Demo
MIME_APP_DGO_PRACTISE	@{TOK_COMPANY} Øvingsoppgave
MIME_APP_DGO_TEST	@{TOK_COMPANY} Test
MIME_APP_DGO_CONCURRENT	@{TOK_COMPANY} Læringsenhet Praksismodus
MIME_UNKNOWN	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips	
TIP_PLAY	Fortsett (F8)
TIP_PAUSE	Stopp (PAUSE)
TIP_STOP	Avslutt (F12)
TIP_NEXT	Neste kapittel (ALT-pil ned)
TIP_BACK	Forrige kapittel (ALT-pil opp)
TIP_MAXBUBBLE	Gjenopprett tekstboble 
TIP_MINBUBBLE	Minimer tekstboble 
TIP_CLOSEBUBBLE	Slett tekstboble
TIP_ENABLED	
TIP_DISABLED	(for øyeblikket ikke tilgjengelig)
TIP_TASK	Oppgave

# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW	Lukk vindu
TOK_BP_GOBACK	Tilbake
TOK_BP_GOON	Videre
TOK_BP_JSCONSOLE	Javascript meldinger
TOK_BP_MODE	Modus
TOK_BP_PARAMETER	Parameter
TOK_BP_RESTARTPROGRAM	Start program på nytt
TOK_BP_STARTANOTHER	Start nytt program
TOK_BP_VALUE	Verdi

# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR	Markert rødt
EXER_COLOR_CLICK	Markert grønt
EXER_COLOR_DBLCLICK	Markert gult
EXER_COLOR_RCLICK	Markert turkis
EXER_COLOR_CHANGE	Streket under med grønt

# Exercises	
EXER_AND	@{NEWLINE}og@{NEWLINE}
EXER_FAIL0	Dessverre feil
EXER_FAIL1	Dessverre feil. 1 Poeng trekk. Du har nå: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2	Dessverre feil. @1_points-penalty_ poeng trekk. Du har nå: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP	@{NEWLINE}@{NEWLINE} Trenger du hjelp?
EXER_FAILCHANGE_HELP	Det endrede feltet ble @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE} Alle felt som kan endres er @{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_HELP	Det er ingen felt som kan endres.@{NEWLINE} Det endrede feltet ble @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP	Det markerte feltet ble @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE} Alle tilgjengelige knapper ble @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP	Flere klikk er ikke tillatt.@{NEWLINE}Det markerte feltet ble @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP	Feltet, det ble dobbeltklikket på, ble @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE} Alle felt hvor dobbeltklikk er lov ble @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP	Et doppeltklikk er ikke lov.@{NEWLINE} Det markerte feltet ble @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP	Høyreklikk i det markerte feltet ble @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE} Alle knapper, hvor høyreklikk er tilgjengelig, ble markert @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP	
EXER_FAILKEY_HELP0	Du har brukt feil tast
EXER_FAILKEY_HELP1	"Du har brukt ""@1_key_""."
EXER_FAILKEY_HELP2	@{NEWLINE} De tilgjengelige funksjonstastene er:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE} Også tilgjengelig er:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Feltendring (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Klikk (taster er @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Dobbeltklikk (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS	@{NEWLINE}(Hint: Handling vil føre til at alle poeng slettes)
EXER_HINT_KEYS	"@{NEWLINE}@{BULLET} Trykk på funksjonstasten  r\n""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE} Tilgjengelig er:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Høyreklikk (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON	@{NEWLINE}(Hint: Hvis ikke, vil programmet automatisk fortsette)
EXER_HINT_YOURINPUT	"Du har valgt ""@1_input_"".@{NEWLINE}"
EXER_OR	@{NEWLINE}eller@{NEWLINE}

# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT	"Deaktiver alternativ ""@1""!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT	"Aktiver eller deaktiver alternativ ""@1""!"
MSG_SCORE	"Antall oppnådde poeng: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT	"Velg  ""@1""!"
MSG_TEXTINPUT	"Fyll inn ""@1"" i felt ""@2"" !"
MSG_TRANSACTIONCODE	"Velg korrekt transaksjonskode ""@1"" !"

capDemoStart	Demo-Modus 
msgDemoStart1	I Demo-Modus kan du se løsningen av en oppgave. Følg visningen og oppgaven blir utført automatisk.
msgDemoStart2	Du avbryte eller stoppe visningen ved å trykke på panelet nederst i vinduet. I tillegg kan du hoppe fremover til neste skritt eller bakover til forrige skritt.
msgDemoStop	Demo-Modus er avsluttet.

capConcurrentStart	Praksis-Modus
msgConcurrentStart1	Praksis-Modus gir deg en veiledning skritt-for-skritt for hvordan du kan gjennomføre en oppgave i applikasjonen. 
msgConcurrentStart2	Etter hvert skritt avbrytes visningen, slik at du kan slik at du selv kan gjennomføre det som akkurat ble vist i applikasjonen. 
msgConcurrentStop	Praksis-Modus er avsluttet

capTestStart	Test-Modus
msgTestStart1	I Test-Modus kan du teste dine kunnskaper ved at du selv løser oppgaver. Foruten informasjon fra eksempelet, vil du ikke motta veiledning til oppgaven. Hele oppgaven vil bli beskrevet i opppgavevinduet, slik at du etter behov kan maksimere eller minimere tittellinjen ved hjelp av knappene.
msgTestStart2	Etter at testen er avsluttet, vil du få resultatet basert på antall riktig utførte skritt. Dette resultatet er kun for å gi deg et inntrykk av dine kunnskaper, informasjonen blir hverken lagret eller overført.
msgTestStart3	Vær forsiktig når du utfører oppgavene. Systemet registrerer alle skrivefeil og ukorrekte klikk, som senere vil gjøre et negativt utslag på resultatet. Dersom du bestemmer deg for å bruke hjelpfunksjonen, vil du miste alle poeng du kunne ha fått for dette arbeidsskrittet.
msgTestStart4	Resultatet ditt blir vist etter at testen er avsluttet, prøv å slå resultatet @{res_mastery_percent}%.
capTestOk	Du har bestått testen.
capTestFailed	Du har ikke bestått testen.
msgTestFailed1	Ettersom du har oppnådd færre poeng enn @{res_mastery_percent}% av maks oppnåelige poeng, anbefaler vi at du gjennomgår dette kurset en gang til. Etterpå bør du ta testen på nytt for å teste ut dine kunnskaper.
msgTestFinished2	Denne testen er kun for å gi deg et inntrykk av dine kunnskaper. Resultatene bli hverken lagret eller overført.
msgTestOk1	Gratulerer, du har bestått denne oppgaven.
msgTestResult	Resultat
msgTestScore	Antall poeng du har oppnådd
msgTestScoreValue	@{res_collected_points} av @{res_possible_points}

capPracticeStart	Oppgave-Modus
msgPracticeStart1	I Oppgave-Modus kan du prøve ut det du har lært, ved at du løser oppgaver i applikasjonen.
msgPracticeStart2	Følg veiledningen skritt-for-skritt.
msgPracticeStop	Oppgave-Modus er avsluttet.

# eof# New messages added after 6.1.0 beta 2
EXER_COLOR_DRAG;	marked blue
EXER_COLOR_DROP;	marked brown

EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drag (Elements are @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drop (Elements are @{EXER_COLOR_DROP})"
TIP_HELPBUBBLE;	"Yes, show help"
TIP_GOONBUBBLE;	"Go on to next step"
TOK_LIB_VAL_NOFILTER no filter
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"You changed the wrong field!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"All permitted input fields were @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No permitted input fields."

EXER_FAILCLICK;	"You clicked the wrong button!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"All valid buttons were @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid click possible."

EXER_FAILDRAG;	"You dragged a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas which can be dragged are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"A drag operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No valid drag operation possible."

EXER_FAILDROP;	"You dropped on a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas where you can drop are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (If there are no disponible drag areas, you can click on the drop elements)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"A drop operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No valid drop operation posibble."

EXER_FAILDBLCLICK;	"You double-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for double-click were @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid doubleclick possible."

EXER_FAILRCLICK;	"You right-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for right-click were @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid right-click possible."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
