# Base tokens;
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY;	datango
TOK_LIB;	@{TOK_COMPANY} Curso
TOK_TOUR;	@{TOK_COMPANY} Unidade de aprendizagem
TOK_TRAINER;	@{TOK_COMPANY} Formador

# Key names;
ALTKEY;	alt
CTRLKEY;	ctrl
LEFTALTKEY;	alt (esquerda)
LEFTCTRLKEY;	ctrl (esquerda)
LEFTSHIFTKEY;	Shift (esquerda)
ON;	ligado
OFF;	desligado
RIGHTALTKEY;	alt (direita)
RIGHTCTRLKEY;	ctrl (direita)
RIGHTSHIFTKEY;	Shift (direita)
SHIFTKEY;	Shift

# trainer states;
TOK_BUFFERING;	Carregando áudio
TOK_CONNECTING;	Ligando...
TOK_IDLE;	
TOK_LMS;	Registrando resultado
TOK_OPENING;	Ligando...
TOK_OPEN;	
TOK_PAUSED;	Pausa
TOK_PLAYING;	Em execução
TOK_READY;	Pronto
TOK_USERINPUT;	Introdução
TOK_WAITING;	Carregando na página...

# Display errors;
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC;	<span style="color: red; font-weight: bolder;">Não é possível exibir aqui conjuntos de frames.</span>
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC;	<span style="color: red; font-weight: bolder;">Não é possível exibir aqui documentos com IFRAMEs.</span>

# Popupblocker errors;
TOK_POPUPBLOCKER_EXC;	Um bloqueador de janelas Popup evita a reprodução da unidade de aprendizagem.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM;	Um bloqueador de janelas Popup evitou a abertura de uma nova janela do navegador.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: Pode continuar, porque desactivou o bloqueador de janelas Popup@{NEWLINE}    para o servidor Web.@{NEWLINE}Interromper: A unidade de aprendizagem é terminada.

# Security setting errors;
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC;	Uma definição de segurança do Internet Explorer\n\rimpede a representação do @{TOK_TOUR}.\nPermita\n"Janelas iniciadas por Script sem limitações de tamanho ou de posição"!

# Standard errors;
TOK_COULD_NOT_READ_EXC;	Não foi possível ler @1 "@2".
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC;	Não foi possível ller @1 "@2": @3

# Form texts;
TOK_CLOSE;	Fechar
TOK_DIR;	Directório
TOK_ERROR;	Erro
TOK_EXIT;	Sair
TOK_OPEN;	Abrir
TOK_SEARCH;	Procurar
TOK_START;	Iniciar
TOK_START_TOUR;	Iniciar @{TOK_TOUR}
TOK_STOP;	Parar

# Library;
TOK_LIB_BTN_LESS;	menos...
TOK_LIB_BTN_MORE;	mais...
TOK_LIB_EMPTY;	Elemento vazio
TOK_LIB_FLAG_DESC;	Percorrer a descrição
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN;	Manter aberta a estrutura do curso
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN;	Numa janela nova
TOK_LIB_FLAG_TITLE;	Percorrer título
TOK_LIB_RESET;	Apagar resultados da pesquisa
TOK_LIB_VAL_NOFILTER;	sem filtro

# Mimetypes;
MIME_TEXT_PDF;	Formato PDF - Adobe Acrobat
MIME_APP_MSWORD;	Documento Winword
MIME_APP_EXCEL;	Planilha do Excel
MIME_APP_PPT;	Diapositivos Powerpoint
MIME_APP_OOFF;	Documento OpenOffice
MIME_APP_OOFFWRITE;	Texto OpenOffice
MIME_APP_OOFFCALC;	Cálculo OpenOffice
MIME_APP_OOFFIMPRESS;	Apresentação OpenOffice
MIME_APP_OOFFMATH;	Fórmulas OpenOffice
MIME_AUDIO;	Som
MIME_VIDEO;	Vídeo
MIME_TEXT_HTML;	Página Web
MIME_TEXT;	Documento de texto
MIME_APP_DGO;	@{TOK_COMPANY} Unidade de aprendizagem
MIME_APP_DGO_DEMO;	@{TOK_COMPANY} Demonstração
MIME_APP_DGO_PRACTISE;	@{TOK_COMPANY} Exercício
MIME_APP_DGO_TEST;	@{TOK_COMPANY} Teste
MIME_APP_DGO_CONCURRENT;	@{TOK_COMPANY} Unidade de aprendizagem Modo de prática
MIME_UNKNOWN;	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips;
TIP_PLAY;	Continuar (F8); Com "Alt": Iniciar novamente
TIP_PAUSE;	Parar (PAUSA); Com "Shift": Aumentar a qualidade áudio; Com "Alt": Poupar largura de banda
TIP_STOP;	Terminar (F12); Com "Shift": Indicar versão
TIP_NEXT;	Próximo capítulo (ALT-para baixo)
TIP_BACK;	Capítulo anterior (ALT-para cima); Com "Alt": Indicar curso
TIP_MAXBUBBLE;	Recuperar balão de texto
TIP_MINBUBBLE;	Minimizar balão de texto
TIP_CLOSEBUBBLE;	Remover balão de texto
TIP_ENABLED;	
TIP_DISABLED;	(agora não é possível)
TIP_TASK;	Colocação de tarefas
TIP_HELPBUBBLE;	Sim, mostrar ajuda
TIP_GOONBUBBLE;	Ir para a próxima etapa

# Bracepages;
TOK_BP_CLOSEWINDOW;	Fechar janela
TOK_BP_GOBACK;	Voltar
TOK_BP_GOON;	Continuar
TOK_BP_JSCONSOLE;	Mensagens Javascript
TOK_BP_MODE;	Modo 
TOK_BP_PARAMETER;	Parâmetro
TOK_BP_RESTARTPROGRAM;	Reiniciar programa
TOK_BP_STARTANOTHER;	Iniciar outro programa
TOK_BP_VALUE;	Valor

# Exercise colors;
EXER_COLOR_ERROR;	marcado em vermelho
EXER_COLOR_CLICK;	marcado em verde
EXER_COLOR_DBLCLICK;	marcado em amarelo
EXER_COLOR_RCLICK;	marcado em turquesa
EXER_COLOR_CHANGE;	sublinhado em verde
EXER_COLOR_DRAG;	marcado em azul
EXER_COLOR_DROP;	marcado em marrom

# Exercises;
EXER_AND;	@{NEWLINE}e@{NEWLINE}
EXER_FAIL0;	Lamentamos, está incorrecto.
EXER_FAIL1;	Lamentamos, está incorrecto. 1 ponto de penalização. Restam: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2;	Lamentamos, está incorrecto. @1_points-penalty_ Pontos de penalização. Restam: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Precisa de ajuda?
EXER_FAILCHANGE_HELP;	O campo alterado foi @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todos os campos de introdução, que podem ser alterados, foram @{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_HELP;	Não existem campos de introdução permitidos.@{NEWLINE}O campo alterado foi @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP;	A área na qual clicou foi @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todos os botões permitidos foram @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP;	Não é permitido clicar em lado nenhum.@{NEWLINE}A área clicada foi @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP;	A área em que clicou duas vezes foi @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todos os botões permitidos para clicar duas vezes foram @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP;	Não é permitido clicar duas vezes em lado nenhum.@{NEWLINE}A área clicada foi @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP;	A área em que clicou com o botão direito do mouse foi @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todos os botões permitidos para clicar com o botão direito do mouse foram @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP;	Um clique com o botão direito do mouse não é permitido em lado nenhum.@{NEWLINE}A área clicada foi @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0;	Pressionou uma tecla errada.
EXER_FAILKEY_HELP1;	Pressionou "@1_key_".
EXER_FAILKEY_HELP2;	@{NEWLINE}As teclas de função permitidas são:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}São também permitidas:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Alteração do campo (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Clique (Botões são @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Arrastar (@{EXER_COLOR_DRAG})
EXER_HINT_DROP_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Soltar (@{EXER_COLOR_DROP})
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Duplo clique (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS;	@{NEWLINE}(Aviso: Isto conduz à anulação de todos os pontos)
EXER_HINT_KEYS;	@{NEWLINE}@{BULLET} Pressionar as teclas de função@{NEWLINE}"@1_keys_"
EXER_HINT_ONLY_VALID;	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Permitidas são:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED;	@{NEWLINE}@{BULLET} Clique com o botão direito do mouse (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON;	@{NEWLINE}(Aviso: Caso contrário ocorre a continuação automática)
EXER_HINT_YOURINPUT;	Introduziu "@1_input_".@{NEWLINE}
EXER_OR;	@{NEWLINE}ou@{NEWLINE}

# StandardMacros.xml;
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT;	Desfaça a selecção da opção "@1"!
MSG_OPTIONFIELD_SELECT;	Seleccione ou desfaça a selecção da opção "@1"!
MSG_SCORE;	Pontuação alcançada: "@1".
MSG_SINGLE_SELECT;	Seleccione o registo "@1" desligado!
MSG_TEXTINPUT;	Insira "@1" no campo de introdução "@2"!
MSG_TRANSACTIONCODE;	Insira o código de transacção correcto "@1"!

capDemoStart;	Modo de demonstração
msgDemoStart1;	No modo de demonstração pode-se observar a realização de uma tarefa na aplicação. Siga apenas a apresentação, todos os passos são executados automaticamente.
msgDemoStart2;	A barra de navegação no canto inferior pode interromper ou parar a apresentação. Pode ainda saltar para a frente para o passo seguinte ou para trás para o passo anterior.
msgDemoStop;	O modo de demonstração foi terminado.

capConcurrentStart;	Modo de prática
msgConcurrentStart1;	No modo de prática é possível obter instruções passo a passo para a concretização de uma tarefa na aplicação.
msgConcurrentStart2;	Após cada passo a apresentação é interrompida, para que possa repetir o passo demonstrado na aplicação. 
msgConcurrentStop;	O modo de prática foi terminado.

capTestStart;	Modo de teste
msgTestStart1;	No modo de teste é possível testar os seus conhecimentos resolvendo uma tarefa com a aplicação. Além dos dados de exemplo necessários você não irá receber quaisquer instruções relacionadas com os passos de trabalho. Toda a tarefa é descrita na janela da tarefa, que pode ser maximizada ou minimizada, conforme necessário, através dos botões na barra de títulos.
msgTestStart2;	No final do teste você irá obter uma avaliação com base noas etapas realizadas com sucesso. Essa avaliação destina-se apenas à sua auto-avaliação, os dados não são guardados nem transmitidos.
msgTestStart3;	Execute as acções muito cuidadosamente, dado que o sistema regisrta todos os erros ortográficos e cliques incorrectos e a avaliação é reduzida de forma correspondente. Quando se decidir a pedir ajuda para uma etapa perde todos os pontos previstos para essa etapa.
msgTestStart4;	A sua avaliação é exibida no final do teste, tente alcançar o objetivo de @{res_mastery_percent}%.
capTestOk;	Foi aprovado no teste
capTestFailed;	Não foi aprovado no teste
msgTestFailed1;	Dado que  alcançou menos que @{res_mastery_percent}% dos pontos possíveis, recomendamos que faça uma revisão do conteúdo deste curso  e, em seguida, volte a testar os seus conhecimentos no modo de teste
msgTestFinished2;	Este teste destina-se exclusivamente à sua auto-avaliação. Os resultados não são guardados nem transmitidos.
msgTestOk1;	Parabéns, conclui esta tarefa com sucesso.
msgTestResult;	Resultado
msgTestScore;	Pontuação alcançada
msgTestScoreValue;	@{res_collected_points} de @{res_possible_points}

capPracticeStart;	Modo de exercício
msgPracticeStart1;	No modo de exercício você pode experimentar o que aprendeu, resolvendo a tarefa dentro da aplicação.
msgPracticeStart2;	Siga simplesmente as instruções passo a passo.
msgPracticeStop;	O modo de exercício foi terminado

# eof# New messages added after 6.1.0 beta 2;
TOK_CLOSE_TASK;	Fechar @{TIP_TASK}
;
EXER_FAILCHANGE;	Você alterou o campo errado!@{NEWLINE}
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	Todos os campos de entrada permitidos foram @{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	Nenhum campo de entrada permitido.
;
EXER_FAILCLICK;	Você clicou no botão errado!@{NEWLINE}
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	Todos os botões válidos foram @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	Nenhum clique válido possível.
;
EXER_FAILDRAG;	Você arrastou uma área errada.@{NEWLINE}
EXER_FAILDRAG_HELP;	A área arrastada é @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todas as áreas que podem ser arrastadas são @{EXER_COLOR_DRAG}.
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	Todas as áreas válidas são @{EXER_COLOR_DRAG}.
EXER_FAILDRAG0_HELP;	Uma oepração Arrastar não é permitida neste ponto.@{NEWLINE}A  área arrastada é @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	Nenhuma oepração Arrastar válida possível.
;
EXER_FAILDROP;	Você soltou em uma área errada.@{NEWLINE}
EXER_FAILDROP_HELP;	A área em que você soltou é @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Todas as áreas em que você pode soltar são @{EXER_COLOR_DROP}.
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	@{NEWLINE} (Se não houver áreas para arrastar isponíveis, você pode clicar nos elementos para soltar).
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	Todas as áreas válidas são @{EXER_COLOR_DROP}.
EXER_FAILDROP0_HELP;	Uma oepração Soltar não é permitida neste ponto.@{NEWLINE}A área em que você soltou é @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	Nenhuma operação Soltar possível.
;
EXER_FAILDBLCLICK;	Você clicou duas vezes na área errada!@{NEWLINE}
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	Todos os botões válidos para clique duplo foram @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	Nenhum clique duplo válido possível.
;
EXER_FAILRCLICK;	Você clicou com o botão direito do mouse na área errada!@{NEWLINE}
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	Todos os botões válidos para clique com o botão direito do mouse foram @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	Nenhum clique com o botão direito do mouse válido possível.

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
