# Base tokens	
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY	datango
TOK_LIB	@{TOK_COMPANY} Tečaj
TOK_TOUR	@{TOK_COMPANY} Nastavna jedinica
TOK_TRAINER	@{TOK_COMPANY} Trener

# Key names	
ALTKEY	Alt
CTRLKEY	Ctrl
LEFTALTKEY	Alt (lijevo)
LEFTCTRLKEY	Ctrl (lijevo)
LEFTSHIFTKEY	Shift (lijevo)
ON	Uključeno
OFF	Iskljčeno
RIGHTALTKEY	Alt (desno)
RIGHTCTRLKEY	Ctrl (desno)
RIGHTSHIFTKEY	Shift (desno)
SHIFTKEY	Shift

# trainer states	
TOK_BUFFERING	Audio se učitava ... 
TOK_CONNECTING	Spajanje ... 
TOK_IDLE	
TOK_LMS	Pisanje rezultata ...
TOK_OPENING	Spajanje ... 
TOK_OPEN	
TOK_PAUSED	Stanka
TOK_PLAYING	U radu
TOK_READY	Spreman
TOK_USERINPUT	Unos
TOK_WAITING	Stranica se učitava ... 

# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Framesetovi se ovdje ne mogu pokazati.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Dokumenti s IFRAME-ovima ne mogu se ovdje pokazati.</span>"

# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC	Program za sprječavanje pop-up poruka blokira izvršavanje nastavne jedinice.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM	Program za sprječavanje pop-up poruka blokira otvaranje nvog prozora u pregledniku.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: možete nastaviti jer ste pop-up blokera@{NEWLINE}   isključili za web poslužitelja.@{NEWLINE}Prekid: svršetak nastavne jedinice.

# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC	"Neka sigurnosna postavka Internet Explorera\n\sprječava prikaz @{TOK_TOUR}.\nDopustite\n""Scriptom pokrenuti prozori bez ograničenja veličine i pozicije""\n!"

# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC	"@1 ""@2"" nije bilo moguće pročitati."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC	"@1 ""@2"" nije bilo moguće pročitati: @3"

# Form texts	
TOK_CLOSE	Zatvoriti
TOK_DIR	Popis
TOK_ERROR	Greška
TOK_EXIT	Kraj
TOK_OPEN	Otviriti
TOK_SEARCH	Pretraga
TOK_START	Početak
TOK_START_TOUR	@{TOK_TOUR} pokrenuti
TOK_STOP	Zaustavljanje

# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS	manje...
TOK_LIB_BTN_MORE	više...
TOK_LIB_EMPTY	Prazan element
TOK_LIB_FLAG_DESC	Pretražiti opis
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN	Strukturu tečaja ostaviti otvorenu
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN	U novom prozoru
TOK_LIB_FLAG_TITLE	Pretražiti naslov
TOK_LIB_RESET	Brisati rezultate pretraživanja

# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF	PDF - Adobe Acrobat format
MIME_APP_MSWORD	Winword dokument
MIME_APP_EXCEL	Excel radni list
MIME_APP_PPT	Powerpoint folije
MIME_APP_OOFF	OpenOffice dokument
MIME_APP_OOFFWRITE	OpenOffice tekst
MIME_APP_OOFFCALC	OpenOffice kalkulacija
MIME_APP_OOFFIMPRESS	OpenOffice prezentacija
MIME_APP_OOFFMATH	OpenOffice formule
MIME_AUDIO	Zvuk
MIME_VIDEO	Video
MIME_TEXT_HTML	Web stranica
MIME_TEXT	Tekstualni dokument
MIME_APP_DGO	@{TOK_COMPANY} Nastavna jedinica
MIME_APP_DGO_DEMO	@{TOK_COMPANY} Demo
MIME_APP_DGO_PRACTISE	@{TOK_COMPANY} Vježba
MIME_APP_DGO_TEST	@{TOK_COMPANY} Test
MIME_APP_DGO_CONCURRENT	@{TOK_COMPANY} Nastavna jedinica rad u praksi
MIME_UNKNOWN	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips	
TIP_PLAY	"Nastavak (F8); S ""Alt"": ponovni početak"
TIP_PAUSE	"Zadržati (PAUZA); Sat ""Shilft"": povisiti audio kvalitetu; S ""Alt"": uštedjeti širinu audio pojasa"
TIP_STOP	"Kraj (F12); Sa ""Shift"": prikazati verziju"
TIP_NEXT	Slijedeće poglavlje (ALT-dolje)
TIP_BACK	"Prethodno poglavlje (ALT-gore); s ""Alt"": tečaja prikazati"
TIP_MAXBUBBLE	Vratiti poruku u balončiću
TIP_MINBUBBLE	Smanjiti poruku u balončiću
TIP_CLOSEBUBBLE	Zatvoriti poruku u balončiću
TIP_ENABLED	
TIP_DISABLED	(sada nije moguće)
TIP_TASK	Zadatak

# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW	Zatvoriti prozor
TOK_BP_GOBACK	Natrag
TOK_BP_GOON	Dalje
TOK_BP_JSCONSOLE	Javascript dojave
TOK_BP_MODE	Postava
TOK_BP_PARAMETER	Parametar
TOK_BP_RESTARTPROGRAM	Ponoviti program
TOK_BP_STARTANOTHER	Pokrenuti drugi program
TOK_BP_VALUE	Vrijednost

# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR	crveno označeno
EXER_COLOR_CLICK	zeleno označeno
EXER_COLOR_DBLCLICK	žuto označeno
EXER_COLOR_RCLICK	tirkizno označeno
EXER_COLOR_CHANGE	zeleno podcrtano
EXER_COLOR_DRAG;	marked blue
EXER_COLOR_DROP;	marked brown

# Exercises	
EXER_AND	@{NEWLINE}i@{NEWLINE}
EXER_FAIL0	Na žalost, krivo.
EXER_FAIL1	Na žalost, krivo. 1 bod odbitka. Ostaju: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2	Na žalost, krivo. @1_points-penalty_ Punkte Abzug. Ostaju: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Trebate pomoć?
EXER_FAILCHANGE_HELP	Izmijenjeno polje je @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Sva polja za unos koja se smiju mijenjati su @{EXER_COLOR_CHANGE}.
EXER_FAILCHANGE0_HELP	Nema dopustivih polja za unos.@{NEWLINE}Izmijenjeno polje je @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILCLICK_HELP	Kliknuto područje je @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Svi dopušteni dugmići su @{EXER_COLOR_CLICK}.
EXER_FAILCLICK0_HELP	Klik nije nigdje dopušten.@{NEWLINE}Kliknuto područje je @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP	Područje kliknuto dvostrukim klikom je @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Svi dugmići dopušteni za dvoklik su @{EXER_COLOR_DBLCLICK}.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP	Dvostruki klik nije nigdje dopušten.@{NEWLINE}Kliknuto područje je @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILRCLICK_HELP	Područje kliknuto desnim klikom je @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}Svi dugmići dopušteni za desni klik su @{EXER_COLOR_RCLICK}.
EXER_FAILRCLICK0_HELP	Desni klik nije nigdje dopušten.@{NEWLINE}Kliknuto područje je @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILKEY_HELP0	Pritisnuli ste pogrešnu tipku.
EXER_FAILKEY_HELP1	"Pritisnuli ste ""@1_key_"" ."
EXER_FAILKEY_HELP2	@{NEWLINE}Dopuštene funkcijske tipke su:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Također su dopušteni:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Izmjena polja (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Klik (Dugmad su @{EXER_COLOR_CLICK})
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Dvostruki klik (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS	@{NEWLINE}(Napomena:ovako se gube svi bodovi)
EXER_HINT_KEYS	"@{NEWLINE}@{BULLET} Pritisnuti funkcijske tipke@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Dopušteni su:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} desni klik (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON	@{NEWLINE}(Napomena: u protivnom slijedi automatski nastavak)
EXER_HINT_YOURINPUT	"Unijeli ste ""@1_input_"" .@{NEWLINE}"
EXER_OR	@{NEWLINE}ili@{NEWLINE}

# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT	"Poništite odabir opcije ""@1""!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT	"Odaberite odn. poništite odabir opciju ""@1""!"
MSG_SCORE	"Postignut broj bodova: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT	"Izaberite unos ""@1"" !"
MSG_TEXTINPUT	"Upišite ""@1"" u polje za upis ""@2"" !"
MSG_TRANSACTIONCODE	"Upišite točan kod transakcije ""@1"" !"

capDemoStart	Postava Demo 
msgDemoStart1	U demo postavci možete promatrati rješavanje zadatka u aplikaciji. Jednostavno slijedite prezentaciju, svi se koraci izvode automatski.
msgDemoStart2	Navigacijskom trakom na donjem rubu možete zaustaviti ili prekinuti prezentaciju. Osim toga, možete skočiti naprijed na sljedeći korak ili natrag na prethodni korak.
msgDemoStop	Postava demo završena.

capConcurrentStart	Postava za praktičan rad
msgConcurrentStart1	U postavi za praktičan rad primit će te korak-po-korak upute za rješavanje određenog zadatka u aplikaciji. 
msgConcurrentStart2	Nakon svakog koraka, prezentacija se prekida tako da prikazani korak možete ponoviti u aplikaciji. 
msgConcurrentStop	Postava rad u praksi je završena.

capTestStart	Postava za provjeru znanja
msgTestStart1	U test postavi možete testirati svoje znanje na način da sami riješite zadatak u aplikaciji. Osim podataka u primjeru koji se moraju upisati, nećete primiti nikakvih uputa koje se odnose na radne korake. Cijeli zadatak opisuje se u prozorčiću zadatka kojeg po potrebi možete povećati ili smanjiti pomoći naredbi na naslovnoj traci.
msgTestStart2	Na kraju testa dobit će te rezultat na temelju uspješno provedenih koraka. Taj rezulat služi samo za vašu vlastitu samoprocjenu, podaci se niti ne spremaju niti proslijeđuju.
msgTestStart3	Izvedite sve akcije vrlo pozorno, budući da sustav registrira sve greške u pisanju i pogrešne klikove, pa se rezultat time i smanjuje. Ako se odlučite zatražiti pomoć za neki korak, onda gubite sve bodove koji su predviđeni za taj korak.
msgTestStart4	Vaš rezultat pokazat će se na kraju testa, pokušajte postignuti cilj od @{res_mastery_percent}%.
capTestOk	Položili ste test
capTestFailed	Niste položiti test
msgTestFailed1	Budući da ste postigli manje @{res_mastery_percent}% od mogućuih bodova, preporučujemo da još jednom prođete sadržaj ovog tečaja i da potom provjerite svoje znanje još jednom u pokusnoj postavi
msgTestFinished2	Ovaj test služio je isključivo za vašu samoprocjenu. Rezultati se niti snimaju niti proslijeđuju.
msgTestOk1	Čestitamo, uspješno ste riješili ovaj zadatak.
msgTestResult	Rezultat
msgTestScore	Broj postignutih bodova

capPracticeStart	Postava za vježbanje
msgPracticeStart1	U postavi za vježbanje može isprobati ono što ste naučili, na način da sami riješite zadatak u aplikaciji.
msgPracticeStart2	Slijedite jednostavno upute korak po korak.
msgPracticeStop	Kraj postave za vježbanje

# eof# New messages added after 6.1.0 beta 2
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drag (Elements are @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drop (Elements are @{EXER_COLOR_DROP})"
TIP_HELPBUBBLE;	"Yes, show help"
TIP_GOONBUBBLE;	"Go on to next step"
msgTestScoreValue	@{res_collected_points} of @{res_possible_points}
TOK_LIB_VAL_NOFILTER no filter
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"You changed the wrong field!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"All permitted input fields were @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No permitted input fields."

EXER_FAILCLICK;	"You clicked the wrong button!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"All valid buttons were @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid click possible."

EXER_FAILDRAG;	"You dragged a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas which can be dragged are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"A drag operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No valid drag operation possible."

EXER_FAILDROP;	"You dropped on a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas where you can drop are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (If there are no disponible drag areas, you can click on the drop elements)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"A drop operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No valid drop operation posibble."

EXER_FAILDBLCLICK;	"You double-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for double-click were @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid doubleclick possible."

EXER_FAILRCLICK;	"You right-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for right-click were @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid right-click possible."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
