# Base tokens	
BULLET;	• 
NEWLINE;	\r\n
TOK_COMPANY	datango
TOK_LIB	@{TOK_COMPANY} Kurs
TOK_TOUR	@{TOK_COMPANY} Öğrenme ünitesi
TOK_TRAINER	@{TOK_COMPANY} Eğitmen

# Key names	
ALTKEY	Alt
CTRLKEY	Ctrl
LEFTALTKEY	Alt (sol)
LEFTCTRLKEY	Ctrl (sol)
LEFTSHIFTKEY	Shift (sol)
ON	Açık
OFF	Kapalı
RIGHTALTKEY	Alt (sağ)
RIGHTCTRLKEY	Ctrl (sağ)
RIGHTSHIFTKEY	Shift (sağ)
SHIFTKEY	Shift

# trainer states	
TOK_BUFFERING	Audio yüklüyor ... 
TOK_CONNECTING	Bağlantı ... 
TOK_IDLE	
TOK_LMS	Sonuç yaz ...
TOK_OPENING	Bağlantı ... 
TOK_OPEN	
TOK_PAUSED	Bekle
TOK_PLAYING	Çalışıyor
TOK_READY	Hazır
TOK_USERINPUT	Giriş
TOK_WAITING	Sayfa yükleniyor ... 

# Display errors	
TOK_IEPOPUP_FRAMESET_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">Frameset'leri burada gösterilemez.</span>"
TOK_IEPOPUP_IFRAME_EXC	"<span style=""color: red; font-weight: bolder;"">IFRAME'lere sahip dokümanlar burada gösterilemez.</span>"

# Popupblocker errors	
TOK_POPUPBLOCKER_EXC	Bir Popup engelleyicisi öğrenme ünitesinin yürütülmesini engelliyor.
TOK_POPUPBLOCKER_CONFIRM	Bir Popup engelleyicisi bir gezgin penceresinin açılmasını engelledi.@{NEWLINE}@{NEWLINE}OK: Devam edebilirsiniz, çünkü web sunucusunun popup@{NEWLINE}    engelleyicisini kapattınız.@{NEWLINE}İptal: Öğrenme ünitesi kapatılacak.

# Security setting errors	
TOK_SECURITY_WINDOW_POSITION_EXC	"Internet Explorer'ın bir güvenlik ayarı\n\r@{TOK_TOUR} gösterilmesini engelliyor.\nLütfen\n""Script ile ayarlı pencereleri büyüklük ve pozisyon sınırlaması olmadan kapalı""\nbırakınız!"

# Standard errors	
TOK_COULD_NOT_READ_EXC	"@1 ""@2"" okunamadı."
TOK_COULD_NOT_READ2_EXC	"@1 ""@2"" okunamadı: @3"

# Form texts	
TOK_CLOSE	Kapat
TOK_DIR	Dizin
TOK_ERROR	Hata
TOK_EXIT	Kapat
TOK_OPEN	Aç
TOK_SEARCH	Ara
TOK_START	Başlat
TOK_START_TOUR	@{TOK_TOUR} başlat
TOK_STOP	Dur

# Library	
TOK_LIB_BTN_LESS	daha az...
TOK_LIB_BTN_MORE	daha fazla...
TOK_LIB_EMPTY	Boş eleman
TOK_LIB_FLAG_DESC	Açıklama ara
TOK_LIB_FLAG_KEEP_OPEN	Kurs yapısını açık bırakınız
TOK_LIB_FLAG_NEWWIN	Yeni bir pencerede
TOK_LIB_FLAG_TITLE	Başlık ara
TOK_LIB_RESET	Arama sonuçlarını sil

# Mimetypes	
MIME_TEXT_PDF	PDF - Adobe Acrobat Format
MIME_APP_MSWORD	Winword belgesi
MIME_APP_EXCEL	Excel çalışma sayfası
MIME_APP_PPT	Powerpoint sunusu
MIME_APP_OOFF	OpenOffice belgesi
MIME_APP_OOFFWRITE	OpenOffice metni
MIME_APP_OOFFCALC	OpenOffice hesaplayıcısı
MIME_APP_OOFFIMPRESS	OpenOffice sunusu
MIME_APP_OOFFMATH	OpenOffice formülleri
MIME_AUDIO	Ses
MIME_VIDEO	Görüntü
MIME_TEXT_HTML	Web sitesi
MIME_TEXT	Metin belgesi
MIME_APP_DGO	@{TOK_COMPANY} Öğrenme ünitesi
MIME_APP_DGO_DEMO	@{TOK_COMPANY} Demo
MIME_APP_DGO_PRACTISE	@{TOK_COMPANY} Alıştırma
MIME_APP_DGO_TEST	@{TOK_COMPANY} Test
MIME_APP_DGO_CONCURRENT	@{TOK_COMPANY} Öğrenme ünitesi uygulama modu
MIME_UNKNOWN	@{TOK_LIB_UNKNOWN}

# Tooltips	
TIP_PLAY	"Devam ettir (F8); ""Alt"" ile: Yeniden başlat"
TIP_PAUSE	"Durdur (PAUSE); ""Shift"" ile: Ses kalitesini arttır; ""Alt"" ile: Audio bant genişliğini daralt"
TIP_STOP	"Kapat (F12); ""Shift"" ile: Sürüm göster"
TIP_NEXT	Sonraki bölüm (ALT-Aşağı)
TIP_BACK	"Önceki bölüm (ALT-Yukarı); ""Alt"" ile: Kurs göster"
TIP_MAXBUBBLE	Metin baloncuğu oluştur
TIP_MINBUBBLE	Metin baloncuğu küçült
TIP_CLOSEBUBBLE	Metin baloncuğu kaldır
TIP_ENABLED	
TIP_DISABLED	(şimdi mümkün değil)
TIP_TASK	Görev tayini

# Bracepages	
TOK_BP_CLOSEWINDOW	Pencere kapat
TOK_BP_GOBACK	Geri
TOK_BP_GOON	İleri
TOK_BP_JSCONSOLE	Javascript mesajları
TOK_BP_MODE	Mod
TOK_BP_PARAMETER	Parametre
TOK_BP_RESTARTPROGRAM	Program tekrarla
TOK_BP_STARTANOTHER	Başka program başlat
TOK_BP_VALUE	Değer

# Exercise colors	
EXER_COLOR_ERROR	kırmızı işaretli
EXER_COLOR_CLICK	yeşil işaretli
EXER_COLOR_DBLCLICK	sarı işaretli
EXER_COLOR_RCLICK	turkuaz işaretli
EXER_COLOR_CHANGE	yeşil altıçizili
EXER_COLOR_DRAG;	marked blue
EXER_COLOR_DROP;	marked brown

# Exercises	
EXER_AND	@{NEWLINE}ve@{NEWLINE}
EXER_FAIL0	Maalesef yanlış.
EXER_FAIL1	Maalesef yanlış. 1 puan silindi. Kalan: @1_rest-points_.
EXER_FAIL2	Maalesef yanlış. @1_points-penalty_ Puan silindi. Kalan: @2_rest-points_.
EXER_FAIL_ASK4HELP	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Yardım ister misiniz?
EXER_FAILCHANGE_HELP	Değiştirilen alan @{EXER_COLOR_ERROR} oldu.@{NEWLINE}Değiştirilmesi mümkün tüm alanlar @{EXER_COLOR_CHANGE} oldu.
EXER_FAILCHANGE0_HELP	İzin verilen bir giriş alanı yok.@{NEWLINE}Değiştirilen alan @{EXER_COLOR_ERROR} oldu.
EXER_FAILCLICK_HELP	Tıklanan saha @{EXER_COLOR_ERROR} oldu.@{NEWLINE}İzin verilen tüm düğmeler @{EXER_COLOR_CLICK} oldu.
EXER_FAILCLICK0_HELP	Tıklama hiçbir yerde mümkün değil.@{NEWLINE}Tıklanan saha @{EXER_COLOR_ERROR} oldu.
EXER_FAILDBLCLICK_HELP	Çift tıklama suretiyle tıklanan saha @{EXER_COLOR_ERROR} oldu.@{NEWLINE}Çift tıklama için izin verilen tüm düğmeler @{EXER_COLOR_DBLCLICK} oldu.
EXER_FAILDBLCLICK0_HELP	Çift tıklama hiçbir yerde mümkün değil.@{NEWLINE}Tıklanan saha @{EXER_COLOR_ERROR} oldu.
EXER_FAILRCLICK_HELP	Sağ tıklama suretiyle tıklanan saha @{EXER_COLOR_ERROR} oldu.@{NEWLINE}Sağ tıklama için izin verilen tüm düğmeler @{EXER_COLOR_RCLICK} oldu.
EXER_FAILRCLICK0_HELP	Sağ tıklama hiçbir yerde mümkün değil.@{NEWLINE}Tıklanan saha @{EXER_COLOR_ERROR} oldu.
EXER_FAILKEY_HELP0	Yanlış bir tuşa bastınız.
EXER_FAILKEY_HELP1	"""@1_key_"" üstüne bastınız."
EXER_FAILKEY_HELP2	@{NEWLINE}İzin verilen fonksiyon tuşları:@{NEWLINE}@1_keys_
EXER_HINT_ADDITIONALLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}Aynı zamanda izin verilenler:
EXER_HINT_CHANGABLE_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Alan değişikliği (@{EXER_COLOR_CHANGE})
EXER_HINT_CLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Tıkla (düğmeler @{EXER_COLOR_CLICK}dır)
EXER_HINT_DRAG_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drag (Elements are @{EXER_COLOR_DRAG})"
EXER_HINT_DROP_MARKED;	"@{NEWLINE}@{BULLET} Drop (Elements are @{EXER_COLOR_DROP})"
EXER_HINT_DBLCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Çift tıklama (@{EXER_COLOR_DBLCLICK})
EXER_HINT_HELPCANCELS	@{NEWLINE}(Bilgi: Bu nedenle tüm puanlar kaybedilir)
EXER_HINT_KEYS	"@{NEWLINE}@{BULLET} Fonksiyon tuşlarına basılmasız@{NEWLINE}""@1_keys_"""
EXER_HINT_ONLY_VALID	@{NEWLINE}@{NEWLINE}İzin verilenler:
EXER_HINT_RCLICK_MARKED	@{NEWLINE}@{BULLET} Sağ tıklama (@{EXER_COLOR_RCLICK})
EXER_HINT_WOULDGOON	@{NEWLINE}(Bilgi: Aksi taktirde otomatik devam gerçekleşir)
EXER_HINT_YOURINPUT	"""@1_input_"" girdiniz.@{NEWLINE}"
EXER_OR	@{NEWLINE}veya@{NEWLINE}
	
# StandardMacros.xml	
MSG_OPTIONFIELD_DESELECT	"Lütfen ""@1"" seçeneğini kaldırınız!"
MSG_OPTIONFIELD_SELECT	"Lütfen ""@1"" seçeneğini seçiniz veya kaldırınız!"
MSG_SCORE	"Elde edilen puanlar: ""@1""."
MSG_SINGLE_SELECT	"Lütfen ""@1"" girişini seçiniz!"
MSG_TEXTINPUT	"Lütfen ""@2"" giriş alanına ""@1"" giriniz!"
MSG_TRANSACTIONCODE	"Lütfen doğru işlem kodunu ""@1"" giriniz!"

capDemoStart	Demo modu
msgDemoStart1	Demo modunda uygulama içinde bir görevin yerine getirilmesini izleyebilirsiniz. Sadece gösterimi takip ediniz, tüm işlemler otomatik olarak yapılır.
msgDemoStart2	Alt kenardaki gezgin çubuğunu kullanarak gösterimi bekletebilir veya durdurabilirsiniz. Ayrıca bir sonraki işleme ilerleyebilir ve bir önceki işleme geri dönebilirsiniz.
msgDemoStop	Demo modu sonlandırıldı.

capConcurrentStart	Uygulama modu
msgConcurrentStart1	Uygulama modunda uygulama içinde bir görevin yerine getirilmesi için adım adım gösteren bir talimat bulacaksınız. 
msgConcurrentStart2	Her adımdan sonra, uygulama içinde gösterilen adımı izleyebilmeniz için gösterim durdurulur. 
msgConcurrentStop	Uygulama modu sonlandırıldı.

capTestStart	Test modu
msgTestStart1	Test modunda bilgilerinizi sınayabilirsiniz, bunun için uygulamayla kendiniz bir görev başlatmalısınız. Girilecek örnek verilerinin dışında çalışma adımıyla ilgili talimatlar almayacaksınız. Görevin tamamı görev penceresi içinde açıklanır, bu pencereyi ihtiyacınıza göre başlık çubuğundaki butonlar aracılığıyla büyütebilir veya küçültebilirsiniz.
msgTestStart2	Testin sonunda, başarıyla uygulanan adımlar temelinde bir değerlendirme alacaksınız. Bu değerlendirme yalnızca kendi kendinizi değerlendirmenize yarar, veriler kaydedilmez ve aktarılmaz.
msgTestStart3	Lütfen işlemlerinizi dikkatli bir şekilde yapınız, çünkü sistem tüm yazım hatalarını ve yanlış tıklamaları kaydeder ve değerlendirmeyi buna göre düşürür. Bir işlem için yardım almak istediğinizde, bu işlem için öngörülen tüm puanları kaybedersiniz.
msgTestStart4	Değerlendirmeniz testin sonunda gösterilecektir, lütfen @{res_mastery_percent}% hedefine ulaşmayı deneyiniz.
capTestOk	Testi başardınız
capTestFailed	Testte başarısız oldunuz
msgTestFailed1	Alınabilecek toplam @{res_mastery_percent}% puandan daha az puana ulaştığınız için kursun içeriğini yeniden gözden geçirmenizi ve daha sonra bilginizi Test modunda yeniden sınamanızı tavsiye ederiz
msgTestFinished2	Bu test yalnızca kendi kendiniz değerlendirmek içindi. Sonuçlar kaydedilmez ve aktarılmaz.
msgTestOk1	Tebrik ederiz, bu görevi başarıyla tamamladınız.
msgTestResult	Sonuç
msgTestScore	Elde edilen puan
msgTestScoreValue	@{res_possible_points} üzerinden @{res_collected_points}

capPracticeStart	Alıştırma modu
msgPracticeStart1	Alıştırma modunda öğrendiklerinizi sınayabilirsiniz, bunun için uygulama içinde bir görev başlatmalısınız.
msgPracticeStart2	Talimatlara adım adım uyunuz.
msgPracticeStop	Alıştırma modu sonlandırıldı

# eof
# New messages added after 6.1.0 beta 2
TIP_HELPBUBBLE;	"Yes, show help"
TIP_GOONBUBBLE;	"Go on to next step"
TOK_LIB_VAL_NOFILTER no filter
TOK_CLOSE_TASK;	"Close @{TIP_TASK}"

EXER_FAILCHANGE;	"You changed the wrong field!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCHANGE_NOMARK_HELP;	"All permitted input fields were @{EXER_COLOR_CHANGE}."
EXER_FAILCHANGE0_NOMARK_HELP;	"No permitted input fields."

EXER_FAILCLICK;	"You clicked the wrong button!@{NEWLINE}"
EXER_FAILCLICK_NOMARK_HELP;	"All valid buttons were @{EXER_COLOR_CLICK}."
EXER_FAILCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid click possible."

EXER_FAILDRAG;	"You dragged a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDRAG_HELP;	"The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas which can be dragged are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DRAG}."
EXER_FAILDRAG0_HELP;	"A drag operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The dragged area is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDRAG0_NOMARK_HELP;	"No valid drag operation possible."

EXER_FAILDROP;	"You dropped on a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILDROP_HELP;	"The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All areas where you can drop are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP_NODRAG_HELP;	"@{NEWLINE} (If there are no disponible drag areas, you can click on the drop elements)."
EXER_FAILDROP_NOMARK_HELP;	"All valid areas are @{EXER_COLOR_DROP}."
EXER_FAILDROP0_HELP;	"A drop operation is not allowed at this point.@{NEWLINE}The area where you dropped is @{EXER_COLOR_ERROR}."
EXER_FAILDROP0_NOMARK_HELP;	"No valid drop operation posibble."

EXER_FAILDBLCLICK;	"You double-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILDBLCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for double-click were @{EXER_COLOR_DBLCLICK}."
EXER_FAILDBLCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid doubleclick possible."

EXER_FAILRCLICK;	"You right-clicked the wrong area!@{NEWLINE}"
EXER_FAILRCLICK_NOMARK_HELP;	"All buttons valid for right-click were @{EXER_COLOR_RCLICK}."
EXER_FAILRCLICK0_NOMARK_HELP;	"No valid right-click possible."

MSG_WILLAUTOCLOSE;  "The lesson will be closed automatically in @1 sec. because of inactivity. To avoid this, please, move the mouse pointer over the window."

quizScoreReached;   "Your Score: "
quizScorePass;  "Passing Score: "
quizScoreMax;   "Maximum Score: "
quizItemName;   Item name
quizSolutions;  Solutions
quizResult; Result
quizPoints; Points

TOK_OK;	"O.K."

EXER_HINT_MCLICK_MARKED;    "@{NEWLINE}@{BULLET} Middle-click (@{EXER_COLOR_MCLICK})"
EXER_COLOR_MCLICK; marked orange
EXER_FAILMCLICK;    "You middle-clicked a wrong area.@{NEWLINE}"
EXER_FAILMCLICK_HELP;   The middle-clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.@{NEWLINE}All buttons which are allowed to be middle-clicked are @{EXER_COLOR_MCLICK}.
EXER_FAILMCLICK_NOMARK_HELP;    "All valid middle-click buttons are @{EXER_COLOR_MCLICK}."
EXER_FAILMCLICK0_HELP;  Middle-clicks are not allowed at this point.@{NEWLINE}The clicked area is @{EXER_COLOR_ERROR}.
EXER_FAILMCLICK0_NOMARK_HELP;   "Middle-click is not valid."

# New messages end
# final eof
